<DOC>
	<DOCNO>10</DOCNO>
	<LABLE>HOAX</LABLE>
	<URL>http://iip-chandrika.blogspot.co.id/2012/03/akibat-durhaka-kepada-ibu-dikutuk.html</URL>
	<AUTHOR>iip chandrika</AUTHOR>
	<TITLE>Akibat Durhaka Kepada Ibu Dikutuk Menjadi Ikan Pari</TITLE>
	<TEXT>
	di Daerah Sangkulirang (Kalimantan Timur) ada seorang Ibu tinggal bersama seorang puterinya. Anak ini sangatlah nakal, setiap hari dia selalu melawan dan menyakiti perasaan dan hati sang ibu, tetapi sang ibu selalu bersabar dalam menghadapi tingkah sang puterinya ini, orang-orang kampung juga sudah beberapa kali menasehatinya tapi tetap saja ini anak tidak mau menuruti apa nasehat yang diberikan. Pada suatu hari kekesalan sang ibu pun tak terbendungi, ketika itu si Ibu sedang melaksanakan sholat dan si anak menendang sang ibu sampai terjatuh, si Ibu pun kesal dan menyumpahinya. Dan yang terjadi si anak terkutuk menjadi seekor ikan (mirip dengan Ikan Pari). Saya terus terang tidak melihat dengan mata kepala saya sendiri karenca daerahnya cukup terpencil di perkampungan, tapi begitu saya dengar beritanya di Metro TV saya juga belum yakin, sampai saya dapat file film yang berdurasi 1 menit ini dari teman saya. Saya sempat bertanya ke Mbak Afiy aka Emprit siang ini dan beliau mengatakan mungkin saja emang ada kutukan di zaman ini, kalau kejadiannya memang benar seperti itu, karena si ibu ditendang sampai jatuh pada saat sholat. Bahwa sebagai anak, kita dilarang untuk durhaka pada orang tua, dari hanya ngomong kasar (uh) apalagi yang lebih dari itu dan sebagai ortu (terutama ibu) kita juga dilarang untuk mendoakan yang jelek-jelek (bahasa arabnya daa ala, yang bisa berarti mengutuk dan menyumpah) terhadap anak kita, sejelek apapun ia. dan di zaman Rasullullah kejadian seperti ini pernah terjadi. Di Mesir pernah terjadi juga seorang anak disumpahi ibunya menjadi kambing (kutipan dari Mbak Afiy, Mesir). Ketika anda mendownload dan menonton file ini akan terdengar suara ayat- ayat alquran yang disenandungkan, ayat alquran yang dibacakan itu adalah Surat Al Hadid (57) ayat 1 - 4 yang artinya : 1. Semua yang berada di langit dan yang berada di bumi bertasbih kepada Allah (menyatakan kebesaran Allah). dan dialah yang Maha Perkasa lagi Maha Bijaksana. 2. Kepunyaan-Nyalah kerajaan langit dan bumi, dia menghidupkan dan mematikan, dan dia Maha Kuasa atas segala sesuatu. 3. Dialah yang Awal dan yang akhir yang Zhahir dan yang Bathin[ 1452 ]; dan dia Maha mengetahui segala sesuatu. 4. Dialah yang menciptakan langit dan bumi dalam enam masa: Kemudian dia bersemayam di atas ´arsy[1453 ] dia mengetahui apa yang masuk ke dalam bumi dan apa yang keluar daripadanya dan apa yang turun dari langit dan apa yang naik kepada-Nya [1454 ]. dan dia bersama kamu di mama saja kamu berada. dan Allah Maha melihat apa yang kamu kerjakan.
	</TEXT>
</DOC>