<DOC>
	<DOCNO>114</DOCNO>
	<LABLE>HOAX</LABLE>
	<URL>https://muipusat.wordpress.com/2017/08/16/mui-mengesahkan-fatwa-haram-pemasangan-bendera-indonesia-di-masjid/</URL>
	<AUTHOR></AUTHOR>
	<TITLE>MUI Mengesahkan Fatwa Haram Pemasangan Bendera Indonesia di Masjid</TITLE>
	<TEXT>Majelis Ulama Indonesia (MUI) menerbitkan Fatwa terkait pemasangan Bendera Indonesia di Masjid. Fatwa ini mengatur banyak hal mulai dari menghormati Bendera hingga perihal pemasangan Bendera.

Berikut isi lengkap fatwa tersebut dibacakan oleh Sekretaris Komisi Fatwa MUI Asrorun Niam, Rabu (15/8/2017).

FATWA MAJELIS ULAMA INDONESIA
Menimbang :
a. bahwa banyaknya Bendera Merah Putih yang semakin marak dikibarkan menjelang Hari Kemerdekaan Indonesia;
b. bahwa Bendera Indonesia bukanlah Bendera yang sesuai dengan Syariat Islam sebagaimana diajarkan dalam Al-Quran dan Nabi Muhammad;
c. bahwa apa yang ditakuti di dalam hidup bukanlah tentang selembar kain berwarna tapi kepada Al-Quran seperti yang dituliskan di dalam ajaran Islam;
d. bahwa mempererat tali siraturahim adalah di Masjid rumah Allah Subhanahu Wa taala

Mengingat :
Al-Quran
a. Firman Allah SWT yang menjelaskan : Tiada Tuhan Selain Allah dan Saya Bersaksi Bahwa Nabi Muhammad adalah Utusan Allah.

Sesungguhnya aku diutus untuk menyempurnakan akhlaq yang mulia (HR .Ahmad dan Baihaqi)

b. Firman Allah SWT yang melarang mencampuradukkan yang haq dengan yang bathil, antara lain:

_Dan janganlah kamu campur adukkan yang hak dengan yang bathil dan janganlah kamu sembunyikan yang hak itu, sedang kamu mengetahui._ (QS. al-Baqarah : 42)

c. Firman Allah SWT yang menjelaskan larangan mengikuti jalan, petunjuk, dan syiar selain Islam, antara lain:

_dan bahwa (yang Kami perintahkan) ini adalah jalan-Ku yang lurus, maka ikutilah dia; dan janganlah kamu mengikuti jalan-jalan (yang lain), karena jalan-jalan itu mencerai-beraikan kamu dari jalan-Nya. Yang demikian itu diperintahkan Allah kepadamu agar kamu bertakwa._ (QS. Al-Anam: 153)

memperhatikan :

Hanyalah yang memakmurkan masjid-masjid Allah ialah orang-orang yang beriman kepada Allah dan hari kemudian, serta tetap mendirikan shalat, menunaikan zakat dan tidak takut (kepada siapapun) selain Allah, maka merekalah yang termasuk golongan orang-orang yang selalu mendapat petunjuk (dari Allah Taala) (QS At-Taubah: 18)

Ayat yang mulia ini menunjukkan besarnya keutamaan memakmurkan masjid yang didirikan karena Allah Taala, dalam semua bentuk pemakmuran masjid, bahkan perbuatan terpuji ini merupakan bukti benarnya iman dalam hati seorang hamba.

Imam al-Qurthubi berkata: Firman Allah Taala ini merupakan dalil yang menunjukkan bahwa mempersaksikan orang-orang yang memakmurkan masjid dengan keimanan adalah (persaksian yang) benar, karena Allah Taala mengaitkan keimanan dengan perbuatan (terpuji) ini dan mengabarkan tentanganya dengan menetapi perbuatan ini. Salah seorang ulama Salaf berkata: Jika engkau melihat seorang hamba (yang selalu) memakmurkan masjid maka berbaiksangkalah kepadanya

Ada hadits dari Rasulullah Shallallahualaihi Wasallam yang menyebutkan hal ini, diriwayatkan oleh Imam at-Tirmidzi (5/12 dan 277), Ibnu Majah (no. 802), Ahmad (3/68 dan 76) dan al-Hakim (1/322 dan 2/363) dari Abu Said al-Khudri radhiallahuanhu bahwa Rasulullah Shallallahualaihi Wasallam bersabda: Jika engkau melihat seorang hamba yang selalu mengunjungi masjid maka persaksikanlah keimanannya, kemudian Rasulullah Shallallahualaihi Wasallam membaca ayat tersebut di atas.

Memutuskan : Menetapkan Fatwa Tentang Hukum Pemasangan Bendera Indonesia di Masjid

Pertama : Ketentuan Umum

Bendera Indonesia Bendera Merah Putih adalah sesuatu yang dikibarkan diluar dari Rumah Ibadah Masjid dan/atau bukan untuk dikibarkan di dalam masjid.

Kedua : Ketentuan Hukum

1. Memasang atau mengibarkan bendera selain bendera islam yang terdapat pada syariat islam adalah haram.

2. Memerintahkan dan/atau meminta untuk wajib mengibarkan bendera selain bendera islam didalam rumah ibadah masjid adalah haram.

Ketiga : Rekomendasi

Umat Islam agar tetap menjaga kerukunan hidup antara umat beragama dan memelihara kehidupan harmonis bermasyarakat, berbangsa dan bernegara tanpa menodai ajaran agama.

Penutup

1. Fatwa ini berlaku pada tanggal ditetapkan, dengan ketentuan jika di kemudian hari ternyata dibutuhkan perbaikan, akan diperbaiki dan disempurnakan sebagaimana mestinya.

2. Agar setiap muslim dan pihak-pihak yang memerlukan dapat mengetahuinya, menghimbau semua pihak untuk menyebarluaskan fatwa ini.

Ditetapkan di : Jakarta
Pada tanggal :
22 Dzul Qaidah 1438 H
15 Agustus 2017 M

MAJELIS ULAMA INDONESIA

KOMISI FATWA

Ketua

K.H. Maruf Amin

Sekretaris

Dr. H.M. Asrorun Niam Sholeh, MA</TEXT>
</DOC>