<DOC>
	<DOCNO>118</DOCNO>
	<LABLE>HOAX</LABLE>
	<URL></URL>
	<AUTHOR></AUTHOR>
	<TITLE>Nenek Ani</TITLE>
	<TEXT>Sorry ya Bm takut beneran, hehe. Nama saya Ani, saya adalah seorang nenek berumur 75 Tahun. Kemarin saya ditabrak mobil sampai semua badan hancur dan terpisah-pisah. Cepat kalian Broadcast pesan ini. Kalau tidak nanti jam 09.30 malam saya akan mengetuk pintu kamar kalian. Setelah itu kalian akan bermimpi buruk SELAMANYAA!!janganlah kalian tidak percaya, pesan ini telah terbukti. Bukti pertama, Jason: umur 9 Th, dia baru dibelikan Blackberry, jadi dia tidak tahu cara mem-broadcast. Sehingga ketika malam dia bermimpi buruk sampai pagi. Ketika terbangun matanya telah buta dan keluar bola matanya. Ibunya terkejut melihatnya, dan ibunya melihat sesosok nenek-nenek tersenyum disebelah tempat tidur Jasson.
Bukti kedua: Jennifer, anak SMA berumur 17 Tahun. Dia tidak mempercayai pesan nenek Ani dan mengirim hanya ke lima kontak, saat malam 09.30 terdengar ketukan di pintu kamarnya dan tiba-tiba masuk sesosok nenek-nenek tersenyum membawa pisau berkarat dengan cepat menusuk mata kiri jennifer sampai keluar. Setelah itu mata Jennifer buta sebelah dan hidungnya berdarah setiap jam 09.30 malam.
Bukti ketiga: Mario, Umur 30 Tahun, baru menikah. Dia mempercayai pesan nenek ani. Dia mengirimkan keseluruh kontaknya. Ketika jam 09.30 malam dia dapat tertidur nyenyak dan bermimpi indah sampai pagi. Saat dia terbangun, dia sempat melihat sesosok nenek-nenek tersenyum disamping tempat tidurnya sambil membawa emas 1 Kg dan perlahan berbisik terimakasih cucuku, seketika nenek-nenek itu menghilang seperti cahaya.
kirim keseluruh kontak kalian, jangan abaikan pesan nenek Ani ini, kalau tidak Nenek Ani akan datang mencongkel mata kalian jam 09.30 malam sambil tersenyum menembus pintu kamar kalian.
Sorry BC, saya juga takut, ini sudah terbukti. lihat koran Tahun 2009 bulan Oktober tanggal 10, ada cerita Jasson dan Jennifer, saya baru cek tadi, terbukti di Bogor. Sorry BC. *ga percaya sih, tapi beneran*</TEXT>
</DOC>