<DOC>
	<DOCNO>128</DOCNO>
	<LABLE>HOAX</LABLE>
	<URL></URL>
	<AUTHOR></AUTHOR>
	<TITLE>Gebyar Promo</TITLE>
	<TEXT>Dari: PT.RIM INDONESIA
Ke: 2xxxxxx
Perihal: PESAN RESMI GRAND FRIZE PT.RIM INDONESIA Research In Motion Limited (RIM)
Terkirim: 24 Jul 2013 23:57

Research In Motion Limited (RIM)
Mengumumkan kepada komunitas Pengguna Smartphone BlackBerry Di Seluruh Dunia Bahwa PT.RIM Canada Melalui Cabangnya Di Tiap-tiap Negara Mengadakan Gebyar Promo Dan PT.RIM INDONESIA Memberi Selamat Kepada Pemilik Smartphone
PIN:2xxxxxxx
Anda Beruntung Memenangkan Gebyar Promo Dari Research In Motion Limited Canada Melalui CEO Suite Jakarta.GRAND PRIZE #1 Unit Mobil HONDA JAZZ RS.

No_Rekapitulasi Pemenang
BlackBerry® ID/RKP :1845719AR

SELAMAT UNTUK NO ID RKP PEMENANG RIM BlackBerry INDONESIA
---------------------------------------------------------
￼-CEK PIN ID RKP DI
WEBS RIM INDONESIA KLIK -
http://www.pemenangblackberry-rim.webs.com

-HARAP MENHUBUNGI NO YANG TERTERA DI WEBS KAMI
-CLAIM PENGURUSAN TIDAK DI PERWAKILKAN

Program Promo Undian Resmi dengan Surat Pengesahan dan Legalisir oleh:
----------------------------------------------------------
NOTARIS :
-No.Lampiran: Und.01Rkp 39.IIV-5 Sah
2013

POLDA METRO JAYA :
-No. Izin 117/017-Pol.005/512-2013

BANK INDONESIA :
-No.S.Izin.Bi/1081/IV/Rkpd-PR2013

DEPSOS RI :
-No.217-01-IV-Und/Depsos RI-2013

DIRJEN PAJAK RI :
-No.pjk-npwp5720/01und-Rkp/399-IX.
2013

KETERANGAN
--------------------------------------------------------
    Pengundian sudah dilakukan di hadapan Notaris dan disaksikan oleh pihak Dinas Sosial, Pemda dan jajaran manajemen BlackBerry Indonesia

 Pemenang resmi kami akan mendapatkan konfirmasi pemberitahuan yang disertai dengan No RKP ID Pemenang. melalui PESAN RESMI Peer-to-Peer RIM INDONESIA yang mencantumkan situs dan no tlp dari BlackBerry Indonesia

 Pemenang hadiah yang terdaftar di atas hanya diwajibkan untuk menghubungi kantor pusat BlackBerry Indonesia yang dicantumkan di pesan, pihak BlackBerry Indonesia tidak memberikan Informasi Pengundian demi mencegah unsur penipuan yang mengatasnamakan BlackBerry Indonesia .

 Demi menghindari hal-hal yang merugikan pemenang, BlackBerry Indonesia tidak menyalurkan hadiah melalui kantor cabang. Syarat-syarat diumumkan melalui via telepon di : 00162-8237-543-8888 atau 021-40170-888 /call 00162-888-6143-724

 Pajak Hadiah Kendaraan Sebesar 25% ditanggulangi Oleh Pihak PT. TELETAMA ARTHA MANDIRI (TAM) selaku penyelenggara Program Promo Blackberry Indonesia bagi-bagi seribu hadiah

UNTUK INFORMASI HUBUNGI
---------------------------------------------------------
PT Research in Motion Indonesia
CEO Suite Jakarta
One Pacific Place, 15th floor
Sudirman Central Business District
Jl. Jend. Sudirman Kav. 52-53
Jakarta 12190, INDONESIA
Tel : ☎ (021)40170888
mobile:✆(0016)2823-7543-8888
call inbox :☎ 00162-888-6143-724
Ceo Rim; 00821-4888-8888
------------------------------------------------------
SELAMAT KEPADA GRAND FRIZE PEMENANG RKP/ID SMARTPHONE

TERIMA KASIH
Research In Motion Limited </TEXT>
</DOC>