<DOC>
	<DOCNO>13</DOCNO>
	<LABLE>HOAX</LABLE>
	<URL>http://minangkabaunews.com/artikel-10528-dukungan-demo-411-mengalir-dari-presiden-turki-hingga-mahasiswa-indonesia-di-mesir.html</URL>
	<AUTHOR>Rahmat Ilahi</AUTHOR>
	<TITLE>Dukungan Demo 4/11 Mengalir dari Presiden Turki Hingga Mahasiswa Indonesia di Mesir</TITLE>
	<TEXT>
	JAKARTA -- Demo 4/11dilakukan Jutaan umat muslim bakda solat Jumat menjadi puncak kemarahan umat Islam. Pasalnya, Polisi dinilai lamban menangani kasus dugaan penistaan agama Gubernur DKI Jakarta Ahok.

	Dukungan terhadap demo 4/11 juga mengalir dari orang nomor satu di negara Turki Erdogan. Selain itu dukungan datang aksi demo 411 mengalir dari ribuan mahasiswa Persatuan Pelajar Mahasiwa Indonesia (PPMI).

	Staff kedubes Turki Setio Darmadi mengatakan Ucapan salam dukungan dari presiden Mr. Erdogan untuk AKSI BELA ISLAM yang disampaikan di Mesjid Istiqlal, Jakarta.

	"Many thanks to Mr @RT_Erdogan for your support on #AksiBelaQuran tomorrow. Well make sure @basuki_btp will get his punishment ASAP. #Turkey," tulis @SetioDarmadi yang mengunggah foto di akun twiternya.

	Selain dukungan dari presiden Erdogan, Persatuan Pelajar Mahasiwa Indonesia (PPMI) di Mesir menilai, jika melihat bukti yang sudah ada, seharusnya Basuki Tjahaja Purnama sudah sangat layak dijadikan tersangka. Namun, polisi belum memberikan kepastian status hukum, bahkan untuk panggilan pemeriksaan sebagai terlapor.

	Berikut pernyataan sikap Persatuan Pelajar Mahasiwa Indonesia (PPMI) Mesir yang dirilis di Cairo, 3 November 2016

	1. Mendukung penuh dan mengawal Fatwa MUI yang dikeluarkan pada tanggal 11 Oktober 2016 terkait masalah tersebut.

	2. Mendesak Presiden Joko Widodo selaku pimpinan tertinggi NKRI beserta aparat penegak hukum untuk bertindak cepat, proaktif dan profesional terhadap kasus ini. Menunda atau memperlambat proses dapat menimbulkan persepsi negatif masyarakat Indonesia terhadap citra penegak hukum dan pemerintah.

	3. Meminta seluruh umat Islam di Indonesia agar tidak termakan issu provokatif, serta menjauhi tindakan anarkis yang dapat merugikan citra umat Islam di dunia"

	4. Menghimbau umat Islam agar tetap bersatu dalam menjaga keutuhan Negara Kesatuan Republik Indonesia

	Persatuan Pelajar Mahasiwa Indonesia ( PPMI )MESIR yang terhimpun dari: DPP PPMI Mesir, Wihdah-PPMI Mesir, Kesepakatan Mahasiswa Minangkabau (KMM), keluarga Mahasiswa Nusa Tenggara dan Bali (KM NTB), Forum Studi Keluarga Madura (FOSGAMA), Keluarga Masyarakat Sumatera Selatan (Kemass), KSMR (Kelompok Studi Mahasiswa Riau), Keluarga Mahasiswa Kalimantan Mesir (KMKM), KMJ (Keluarga Mahasiswa Jambi) dan Keluarga paguyuban masyarakat jawa barat (KPMJB.) 
	</TEXT>
</DOC>