<DOC>
	<DOCNO>152</DOCNO>
	<LABLE>HOAX</LABLE>
	<URL>http://www.putraindonesiamalang.or.id/mau-bensin-premium-berkelas-pertamax-mudah.html</URL>
	<AUTHOR>Ir. Sugianto</AUTHOR>
	<TITLE>Mau Bensin Premium Berkelas PertamaxA Mudah!</TITLE>
	<TEXT>Guru SMK Putra Indonesia Malang

Bensin adalah  oktana(C8H18) dan merupakan bagian/ fraksi minyak bumi yang paling komersial, popular, dan banyak diproduksi sekaligus banyak digunakan. Bensin sebagai bahan bakar kendaraan bermotor yang menjadi alat transportasi manusia sehari-hari. Bensin yang dijual di pasaran adalah oktana dan campurannya. Persentase oktana dalam suatu bensin disebut angka oktana (bilangan oktana). Bensin premium memiliki bilangan oktan antara 80 - 88, artinya bensin premium 80-88% adalah oktana, sedangkan petramax mempunyai bilangan oktan 92 - 94, dan petramax plus memiliki bilangan oktan 98.

Bensin yang dibakar dalam mesin kendaraan bermotor seharusnya menghasilkan gas CO2dan H2O, namun apabila bilangan oktan bensin rendah, pada mesin kendaraan akan mengakibatkan pembakaran tidak sempurna yang menghasilkan jelaga dan gas CO dan timbul suara ketukan (knocking) pada mesin yang akan merusak mesin. Demikian juga dengan gas CO yang sangat berbahaya bagi manusia karena mempunyai daya ikat yang lebih kuat terhadap hemoglobin daripada oksigen. Akibatnya,  pembentukan CO-Hemoglobin lebih mudah daripada pembentukan O2-Hemoglobin dalam darah. Apabila hal ini terjadi, sistem pengangkutan oksigen dalam darah ke seluruh tubuh akan terganggu sehingga tubuh akan kekurangan oksigen. Hal ini terlihat dari timbulnya gejala-gejala, antara lain: sesak napas, permukaan kulit tampak membiru, dan apabila melebihi kadar 5% dapat mengganggu aktivitas jantung, bahkan mengakibatkan kematian.

Untuk mengurangi terjadinya pencemaran lingkungan dan kerusakan mesin, mutu bensin  perlu disempurnakan dengan memberikan zat aditif yang ramah.

 

Bagaimana Cara Menaikkan Kadar Oktan BensinA

Bensin yang mempunyai angka oktan tinggi, pasti berkualitas lebih baik. Bensin jenis ini harganya mahal, misalnya pertamax. Karena itu, bagaimana cara menjadikan bensin premium supaya nilai oktannya naik sehingga sama dengan PertamaxA Simaklah ulasan berikut ini.

KAPUR BARUS
Angka oktan bensin akan naik sekitar 10% setelah dicampur dengan kapur barus. Kapur barus mengandung napthalena, salah satu unsur kimia yang dapat menambah angka oktan bensin. Inilah caranya.

Sebutir kapur barus/ kamper cocok untuk 10 liter BBM Premium.
Haluskan kapur barus/ kamper agar penyerapan kamper oleh BBM lebih cepat dibandingkan kamper yang dimasukkan dalam bentuk utuh.
Masukkan bubuk kapur barus/ kamper ke dalam tangki bensin motor Anda.
Tunggulah sebentar agar campuran bubuk kapur barus/ kamper menyatu dengan BBM (kira-kira 1 sampai 5 menit)
ETANOL(alkohol)
Etanol adalah etil-alkohol. Kandungan alkoholnya mencapai 99,9%. Rumus kimia etanol adalah C2H6O.  Etanol untuk bahan bakar biasanya dari tebu (molase) atau singkong. Jika premium memiliki angka oktan 88 cukup dicampur etanol yang mempunyai angka oktan 118 dengan perbandingan 10% dan 90%. Dengan begitu, angka oktan menjadi (10% x 118) + (90% x 88) = 91. Angka itu mendekati Pertamax Plus yang memiliki oktan 95. Untuk motor harian cukup dicampurkan 10% etanol dengan BBM. Jadi, jika 3 liter Premium harus dicampur dengan 300 ml etanol.

 

Mengapa Anda harus segera mengubah bensin menjadi pertamaxA

 

Irit BBM, hemat dompet. Mau kita pakai pertamax (plus) atau jenis lainnya, ujung-ujungnya kita tetap harus mobile atau bergerak. Andai menggunakan kecepatan motor  sekitar 50 Km/ hari, Anda membutuhkan 1,5 liter bensin untuk menempuh jarak yang dibutuhkan. Jumlah tersebut dapat diirit 10-30% apabila Anda mengubahnya menjadi pertamax.  Berapa rupiah sudah Anda menghemat BBM atau dompet AndaA
Perawatan motor. BBM tipe premium mengandung oktan sebanyak 88. Pertamax 92, Pertamax plus 98. Jika mesin motor Anda punya kompresi di atas angka 9.0, dibutuhkan minimal BBM tipe pertamax (oktan/ octane 92, cocok untuk kompresi mesin 9.0 sampai 10.0 ). Sebaliknya, jika Anda menggunakan BBM premium yang kadar oktannya hanya 88, cepat atau lambat motor Anda akan mengalami knocking atau suara gemelitik pada mesin. Ini sangat berbahaya untuk mesin Anda. Jika knocking ini diabaikan serta terjadi berkepanjangan, motor Anda akan turun mesin sehingga menambah biaya perawatan yang memusingkan kepala.
 

Selamat mencoba dan rasakan tarikan mesin motor Anda yang sangat berbeda dibandingkan sebelum bensin premium Anda berubah jadi Pertamax. Ternyata ilmu terapan kimia sungguh bermanfaat untuk meningkatkan kualitas hidup kita sehari-hari dengan cara yang mudah dan sederhana</TEXT>
</DOC>