<DOC>
	<DOCNO>158</DOCNO>
	<LABLE>HOAX</LABLE>
	<URL>http://kabarkabarnews.blogspot.co.id/2017/03/arab-saudi-ancam-skorsing-haji.html</URL>
	<AUTHOR></AUTHOR>
	<TITLE>Arab Saudi Ancam Skorsing Haji Indonesia Jika Kasus Penista Agama Tidak Dihukum Setimpal</TITLE>
	<TEXT>Berita Alotnya sidang masalah Penistaan Agama dengan Ahok jadi tersangkanya berhembus kencang hingga ke tanah Nabi SAW. Beberapa waktu terakhir, (07/02/2017) Arab Saudi melalui Kementerian Luar Negeri Saudi Arabia memberi Maklumat pada Pemimpin Instansi Tinggi Negara Republik Indonesia, Seluruh Habaib serta Ulama dan Golongan Muslimin dan Muslimat di Indonesia.

Setelah mendengarkan dan menganalisa kabar berita serta penjabaran dari Syekh Ali Jabber, mengenai Permasalahan Penistaan Agama yang di lakukan Gubernur DKI Jakarta mengenai penafsiran Surat Al-Maidah 51.

Jadi dengan adanya ini, kami Kementerian Luar Negeri Saudi Arabia yang mewakili Kerajaan Saudi Arabia dengan adanya ini berlaku dengan memperhitungkan segi keagamaan dan rasa persaudaraan sebagai Muslim dan memberi Ultimatum seperti berikut :

Kami turut prihatin dan merasakan apa yg di rasa oleh seluruh ummat Islam di Indonesia, dengan penistaan Agama yang di katakan oleh Petinggi satu tingkat Gubernur.
Kami menghormati serta menghormati Hukum yang berlaku di Indonesia dengan telah diputuskan saudara Basuki Cahyadi Purnama sebagai
Terdakwa, yang sekarang ini masih tetap dalam system melakukan persidangan.

Sisa Harapan Jokowi Atas Ahok Sekarang ini Kembali Berseri, Taktik Senyap Jokowi itu berhasil?
Sama seperti Hukum di Negara Saudi Arabia, untuk permasalahan seperti itu, di ancam dengan hukuman m4ti (Qisash).

Kami sebagai Kerjaan Islam dengan adanya ini inginkan sistem hukum itu bisa diputus dengan hukum yang optimal sesuai sama aturan hukum yang berlaku di Indonesia.

Oleh karenanya, kami atas nama Kerajaan Saudi Arabia memberi Ultimatum sebagai berikut :

Kami akan mengawasi system persidangan sampai pada putusan akhir.
Kami akan berikan peringatan pada Pemerintah Indonesia dalam hal ini pada Departemen Agama Republik Indonesia, bilamana HASIL PUTUSAN tak memberi EFEK JERA, bila kami bakal Scorsing Jamaah Haji dari Indonesia yang bakal lakukan Beribadah Haji pada musim ini sampai 2 (dua) musim kemudian.

Kami senantiasa mengawasi keadaan politik yang berkembang serta semakin memanas sampai benar benar keadaan kembali kondusif.
Sekianlah hasil Ketentuan berdasar pada Pertimbangan Hukum, Agama serta Rasa Persaudaraan berdasar pada Azas Syariat Islam
GEMPAR..!!! Tak Takut Di Pecat TNI Yakinkan Bakal Sweeping PKI Walaupun Presiden Jokowi Melarang

Sumber: www.hariankosmos.com</TEXT>
</DOC>