<DOC>
	<DOCNO>161</DOCNO>
	<LABLE>HOAX</LABLE>
	<URL>http://infobolamama.blogspot.co.id/2017/03/kpk-jemput-paksa-anies-baswedan-di.html</URL>
	<AUTHOR></AUTHOR>
	<TITLE>KPK JEMPUT PAKSA ANIES BASWEDAN DI RUMAHNYA, KARENA TERSANDUNG KORUPSI DANA FRANKFURT BOOK FAIR</TITLE>
	<TEXT>
	
BERITA TERBARU...!!! PUKUL 08. 30 KPK JEMPUT PAKSA ANIES BASWEDAN DI RUMAHNYA, KARENA TERSANDUNG KORUPSI DANA FRANKFURT BOOK FAIR SEBESAR 10 JUTA EURO ATAU SETARA 146 MELIAR DI TAHUN 2015...

Frankfurt Book Fair 2015 yang di gelar pada tanggal14-18 Oktober 2015 di Jerman yang menghambur-hamburkan biaya negara sampai 10 juta Euro atau setara Rp 146 miliar (kurs waktu itu) nyatanya pernah tersisa permasalahan.

Pemborosan biaya negara waktu Anies Baswedan masihlah menjabat sebagai Mendikbud waktu itu dipertanyakan oleh Komisi X Bagian Pendidikan DPR RI. Rupanya Biaya negara yang fantastis itu dan pelibatan pihak-pihak spesifik dalam aktivitas itu, nyatanya tak pernah melibatkan Komisi X yang mengepalai bidang bagian pendidikan di negeri ini.

Frankfurt Book Fair adalah pameran buku paling besar di Eropa yang menghadirkan karya sastra kian lebih 100 negara didunia yang dipamerkan dalam pameran di Frankfurt, Jerman.

Pada th. 2015, waktu Anies Baswedan menjabat sebagai Mendikbud, Indonesia diundang oleh Jerman sebagai Tamu Kehormatan atau Guest of Honor dalam Frankfurt Book Fair 2015.

Sebagai Tamu Kehormatan, Kemendikbud di bawah kendali Anies Baswedan mempersiapkan dana sebesar 10 juta Euro (sekitaran Rp146 miliar).

Besarnya cost yang dihambur-hamburkan cuma untuk berperan serta dalam perhelatan Frankfurt Book Fair di Jerman sudah pasti tak sebanding dengan keadaan di mana banyak sekolah-sekolah yang rusak serta nyaris ambruk serta sewaktu beberapa guru honorer di pedalaman-pedalaman yang terima upah senin kamis dengan kata lain tak menentu.

Jumlah peseta yang diikutkan dalam acara itu juga begitu mengagumkan banyak, yakni 123 peserta, termasuk juga beberapa Sastrawan. Cost Rp146 miliar itu termasuk juga sewa pavilion sejumlah Rp 19 miliar, cost akomodasi untuk 123 peserta, cost penerjemah yang menerjemahkan 200 buku dalam bhs Indonesia serta bhs daerah yang lain kedalam bhs Jerman.

Cost yang lain yakni pembuatan stand, cost pengangkutan peralatan, Souvenir serta beberapa barang yang dipertunjukkan di Frankfurt, termasuk juga 15 ribu batang bambu yang dihadirkan dari Indonesia ke Frankfurt untuk memperindah Hall Paviliun serta Stand dengan kesan asli Indonesia, dan beragam bebrapa cost pretelan yang lain.

Sudah pasti biaya sebesar itu tak rasional ditengah carut-marutnya dunia pendidikan di negeri ini. Pastinya lebih mulia melakukan perbaikan sekolah-sekolah yang rusak, dan membangun sekolah-sekolah baru di beberapa daerah terpencil yang memerlukan.
Dengan dana sebesar itu, dapat bangun 32 ribu gedung sekolah baru. Serta yg tidak kalah mulianya yakni mengurus serta melakukan perbaikan upah beberapa guru honorer yg tidak menentu di beberapa daerah terpencil di negeri ini. 

Angaran itu sangat dipaksakan serta tak sebanding dengan kwalitas kepesertaan Indonesia di mana Kemendikbud cuma bawa 200 buku saja, walau sebenarnya dengan dana sefantastis itu dapat bawa kian lebih 1. 000 buku.

Nyatanya tidak cuma Komisi X Bagian Pendidikan DPR RI yang terasa kecewa dengan tak melibatkan mereka dalam kajian berkaitan acara akbar di Frankfurt itu, nyatanya sebagian diplomat Indonesia di Jerman yang ada dalam pameran itu juga menyayangkan materi yang dipertunjukkan tak searah dengan apa yang sampai kini meniadi garis diplomasi RI di Jerman.

Baiknya BPK lakukan audit kembali secara detail berkaitan pemakaian dana sebesar Rp 146 miliar, adakah tanda-tanda merugikan negara atau tak. Begitu halnya KPK supaya lakukan sidik adakah tanda-tanda penyelewengan dana atau tak. Agar terang apakah dana sebesar Rp 146 miliar itu sesuai sama peruntukan serta pemakaiannya atau tak.

Sudah pasti dimasa mendekati putaran ke-2 pilkada DKI ini, Anies Baswedan akan tidak suka bila BPK lakukan Au Nyatanya tidak cuma Komisi X Bagian Pendidikan DPR RI yang terasa kecewa dengan tak melibatkan mereka dalam kajian berkaitan acara akbar di Frankfurt itu, nyatanya sebagian diplomat Indonesia di Jerman yang ada dalam pameran itu juga menyayangkan materi yang dipertunjukkan tak searah dengan apa yang sampai kini meniadi garis diplomasi RI di Jerman. Baiknya BPK lakukan audit kembali secara detail berkaitan pemakaian dana sebesar Rp 146 miliar, adakah tanda-tanda merugikan negara atau tak.

Begitu halnya KPK supaya lakukan sidik adakah tanda-tanda penyelewengan dana atau tak. Agar terang apakah dana sebesar Rp 146 miliar itu sesuai sama peruntukan serta pemakaiannya atau tak.

Sudah pasti dimasa mendekati putaran ke-2 pilkada DKI ini, Anies Baswedan akan tidak suka bila BPK lakukan Audit kembali serta KPK lakukan penyidikan masalah dana Rp 146 miliar dalam arena Franfurt Book Fair 2015. Argumen basi pastinya akan mencuat, yakni disebut tnah, pembunuhan karakter, politisasi serta bla bla bla...


	</TEXT>
</DOC>