<DOC>
	<DOCNO>163</DOCNO>
	<LABLE>HOAX</LABLE>
	<URL>http://doktersehat.com/jangan-minum-es-setelah-makan/</URL>
	<AUTHOR></AUTHOR>
	<TITLE>Jangan Minum Es Setelah Makan!</TITLE>
	<TEXT>

Jangan Minum Es Setelah Makan!

Doktersehat.com - Minum air dingin setelah makan memang sangat menyegarkan. Tapi, ternyata  minum es atau air dingin setelah makan malah dapat memperburuk kesehatan Anda.


Menurut ilmu kedokteran, minum air dingin setelah makan akan membekukan makanan berminyak yang baru dikonsumsi. Kebiasaan minum air dingin setelah makan akan mempersempit saluran usus. Membekunya makanan berminyak yang baru dimakan akan memperlambat proses pencernaan.

Lemak-lemak yang terbentuk dalam usus akan mempersempit saluran pencernaan dan lama kelamaan akan menyebabkan lemak berkumpul. Hal ini dapat menyebabkan Anda semakin gemuk sehingga tubuh mudah terserang bibit penyakit.

Untuk mencegah terjadinya hal buruk pada Anda sebaiknya ganti kebiasaan minum es setelah makan dengan minum air hangat. Selain menyegarkan, minum air hangat dapat membantu penyerapan sari-sari makanan lebih baik.

Kurangi kebiasaan meminum-minuman dingin baik yang telah didinginkan di kulkas atau dicampur es. Minuman yang dingin bisa mengakibatkan mengkerutnya saluran-saluran darah dari yang besar hingga sekecil diameter rambut kita.

Konsumsi Air Hangat Dapat Mengurangi Munculnya Serangan Jantung

Bagi penderita jantung koroner berapapun persentase penyumbatannya, akan memudahkan terjadinya serangan jantung apabila terbiasa minum air dingin. Hal demikian karena saluran koronernya bisa mengeras dan atau mengkerut sehingga lubang salurannya bisa mengecil yang pada gilirannya dapat menghambat laju dari ke jantung. Oleh karena itu, untuk menghambat proses mengkerut dan mengerasnya saluran koroner, biasakanlah meminum air hangat.

Bagi mereka yang mendapat serangan jantung koroner, ada baiknya minum air panas yang layak diminum untuk mengembangkan saluran koronernya, memperlancar laju darah, sebelum diambil tindakan medis selanjutnya.

Setiap orang harus mengenali tanda-tanda serangan jantung terutama jantung koroner. Apabila tangan sebelah kiri merasakan sering pegel-pegel mulai dari jari tangan hingga bahu dan kemudian diikuti seringnya kesemutan. Kemudian, rasa sakit di dada sebelah kiri hingga tembus ke punggung. Selanjutnya diikuti rasa pusing, sesak nafas dan berkeringat dingin. Maka gejala-gejala demikian adalah awal atau permulaan serangan jantung. Apabila kita mengenali gejala tersebut, maka segeralah melakukan tindakan yang diantaranya minum air panas, sebelum meminum obat-obat untuk mengencerkan darah.

Baca Juga:  Musik Tingkatkan Fungsi Jantung dan Olahraga
Terapi saluran koroner dengan air panas yang diminum itu, tentu saja hanya sebagai mencegah berlanjutnya serangan jantung. Jalan  terbaik untuk mencegah munculnya serangan jantung koroner itu adalah pola hidup sehat.


Read more: http://doktersehat.com/jangan-minum-es-setelah-makan/#ixzz4nWYAfArP


	</TEXT>
</DOC>