<DOC>
	<DOCNO>182</DOCNO>
	<LABLE>HOAX</LABLE>
	<URL>http://news.indopos.co.id/read/2017/08/10/106566/Nadjwa-Shihab-Jadi-Mensos</URL>
	<AUTHOR></AUTHOR>
	<TITLE>Nadjwa Shihab Jadi Mensos, Presiden Akan Umumkan Reshuffle Kabinet 16 Agustus</TITLE>
	<TEXT>INDOPOS.CO.ID - Rencana reshuffle menteri Kabinet Kerja yang sudah berhembus sejak dua bulan lalu semakin menuju final. Kabar yang diperoleh INDOPOS menyebutkan, Presiden Joko Widodo akan mengumumkan perombakan jajaran menteri kabinetnya sehari menjelang peringatan kemerdekaan Republik Indonesia atau tanggal 16 Agustus 2017 mendatang. Menariknya, pemilik acara Mata Nadjwa, yakni Nadjwa Shihab akan diangkat menjadi Menteri Sosial (Mensos) menggantikan Khofifah Indar Parawansa yang akan maju di pemilihan gubernur Jawa Timur.

		Sumber INDOPOS yang enggan disebutkan namanya menyebutkan, penggodokan nama-nama menteri baru terus dikebut menjelang 16 agustus 2017 ini. Ada nama baru, ada juga wajah lama yang sekedar tukar posisi.

Nama baru ada dua orang, salah satunya adalah Nadjwa Shihab, kata sumber INDOPOS yang berasal dari kalangan istana, kemarin.

Dua hari ini nama Nadjwa Shihab memang santer disebut bakal masuk di bursa calon menteri. Isu tersebut semakin meyakinkan public ketika Sosok kelahiran Makassar, 16 September 1977

ini melalui akun Instagram @najwashihab mengumumkan menghentikan acara Mata Nadjwa yang sudah dilakoninya selama sekitar 7 tahun.

Sementara nama lain yang digeser adalah Budi Karya Sumadi, yang sebelumnya Menteri Perhubungan, akan menjadi Menteri BUMN menggantikan Rini Soemarno. Budi Karya Sumadi selama ini dikenal sebagai profesional yang bertangan dingin dalam memimpin sebuah perusahaan. Kiprahnya mulai mentereng sejak memimpin Badan usaha Milik Daerah (BUMD) di Ibukota, yakni PT Pembangunan Jaya Ancol dan PT Jakarta Propertindo (Jakpro). Atas keberhasilannya itu, dia dipercaya memimpin Badan Usaha Milik Negara (BUMN) yakni, PT Angkasa Pura II.

Lantas, kemana kah Rini SoemarnoA Mantan orang dekat Megawati Soekarno Puteri itu ternyata tetap dipertahankan nangkring di lingkungan istana. Jika sebelumnya ia mengurusi BUMN, ke depan, Rini diberi tugas baru mengurusi sekretariat presiden, yakni sebagai Kepala Sekretariat Presiden menggantikan posisi Teten Masduki yang sudah dijabatnya sejak 2 September 2015.

Menariknya lagi, Archandra Tahar yang sebelumnya jadi Wakil Menteri Energi dan Sumber Daya Mineral (ESDM), kembali menduduki posisinya sebagai Menteri ESDM yang pernah dipegangnya hanya 20 hari. Belum diperoleh informasi, bakal ke mana  Ignasius Jonan setelah posisinya digantikan Arcandra Tahar.

Wajah baru yang masuk di jajaran kementerian adalah Idrus Marham. Politisi Partai Golkar itu bakal diangkat menjadi Menteri Agraria dan Tata Ruang atau Badan Pertanahan Nasional menggantikan Sofyan Djalil. Putera aceh ini memang sejak lama disorot kinerjanya karena tidak tercapai target untuk program sertifikasi tanah yang menjadi tanggung jawabnya.

Sejumlah menteri yang juga akan diganti adalah Menteri Keuangan (Menkeu), Menteri Agama (Menag), Menteri Pendayagunaan Aparatur Negara (PAN) serta Menteri Desa, Pembangunan Daerah Tertinggal dan Transmigrasi serta Menteri Koperasi dan Usaha Kecil dan Menengah. Namun hingga berita ini diturunkan pukul 00.00 WIB tadi malam, belum diperoleh kepastian nama-nama penggantinya.

Yang pasti, ada kejutan nama baru yang masuk untuk mengisi satu diantara menteri-menteri tersebut. Figur muda, politisi yang juga ulama, kata sumber INDOPOS.

Ditanya dari parpol apa jatah kursi menteri tersebut, sumber INDOPOS hanya menyebutkan,Partai yang pro pemerintah pastinya. Salah satu figur nama baru berasal dari partai kuat negeri ini. Untuk kursi Menteri Agama bakal tidak dipegang kader PPP lagi, ujar sumber INDOPOS.

Secara terpisah, juru bicara kepresidenan Johan Budi kepada INDOPOS tadi malam masih berkilah dengan rencana reshuffle tersebut. Mantan juru bicara Komisi pemberantasan Korupsi (KPK) itu menyebutkan, bahwa berita tersebut adalah rumor belaka.

"Tidak ada pembicaraan soal itu (reshuffle menteri) di Istana," kata Johan Budi melalui pesan singkatnya.

 

 

Di tempat berbeda, Sekjen Partai Persatuan Pembangunan (PPP) Arsul Sani mengaku tak mau ambil pusing terkait akan didepaknya salah satu kader PPP dari kursi menteri agama. Isu reshufle itu kan sudah terlalu sering dimunculkan oleh para spekulan politik. Buat PPP sudah lama gak jadi perhatian lagi karena terlalu seringnya dispekulasikan adanya reshufle," ucapnya.

Selain itu, katanya, PPP pada posisi menghormati soal reshufle sebagai hak prerogatif Presiden. "Jadi apakah akan ada reshufle atau tidak dan apakah Menag akan direshufle atau tidak maka itu kami anggap sebagai domainnya Presiden," sergahnya.

Sementara itu, pengamat politik Karyono Wibowo ketika diminta pendapatnya oleh INDOPOS menyatakan bahwa reshufle bisa terjadi, namun hanya terbatas.

"Kalaupun ada reshufle terbatas karena keinginan menteri yang memang mengundurkan diri karena ingin maju di Pilkada, yakni Mensos Khofifah Indar Parawansa," ujarnya.

Bagaimana dengan penggantian menteri dengan alasan kinerjanya  yang burukA Karyono mengatakan, itu pasti akan terjadi. Dirinya pun melihat dari fenomena yang ada dalam beberapa pekan ini. Salahsatunya terkait tertangkap tangannya Inspektor Jenderal (Irjen) Kementerian Desa, Pembangunan Daerah Tertinggal dan Transmigrasi, Sugito oleh KPK.

"Nah, kasus itu tentunya menjadi citra buruk bagi kementeria desa dan juga pemerintah. Dan itu bagi saya menterinya layak juga untuk direshuffle," tukasnya.

Lalu bagaimana dengan nasib menteri dari Partai Amanat Nasional (PAN), Menteri Pendayagunaan Aparatur Negara dan Reformasi Birokrasi (Menpan RB) Asman AbnurA

Peneliti senior Indonesia Public Institute ini turut menjelaskan, Meski PAN seringkali bersebrangan dengan keinginan pemerintah, Jokowi akan tetap mempertahankannya sebagai keseimbangan politik di parlemen dan Pilpres.

"Saya duga akan dipertahankan. Namun Jokowi akan meminta komitmen lainnya kepada  PAN. Semisal menyetujui pengesahan Perppu Ormas yang nanti akan digelar  di DPR. Karena tidak ada yang gratis dalam dialog di meja makan," tambahnya.

Lain halnya dengan Arbi Sanit, pengamat politik dari Universitas Indonesia (UI). "Reshuffle Kabinet mungkin saja kembali dilakukan Jokowi. Hal itu untuk mengakomodir desakan masyarakat yang tidak puas akan kinerja menterinya dan menuntut untuk diganti," ujar Arbi Sanit, Kamis kemarin.

Selain itu, menurut Arbi Sanit, reshuffle dilakukan Jokowi juga untuk menepis tuduhan-tuduhan negatif yang dialamatkan kepada presiden tersebut. Karena itu, perlu dilakukan Reshuffle Kabinet," imbuhnya. 
Menurut Arbi, menteri BUMN dan Menteri Kelautan dan Perikanan, merupakan menteri yang sering di demo serta didesak untuk mundur. "Namun reshuffle kabinet juga bisa dilakukan melihat perkembangan politik saat ini. Jokowi tentu ingin konsolidasi jelas Pilpres 2019. Inilah saatnya," kata dia.

Lebih lanjut Arbi mengatakan, untuk sosok pengganti menteri, bisa jadi dari partai koalisi.  Kursi menteri  akan diberikan ke partai pendukung pemerintah. "Seperti ke Hanura, Nasdem dan bahkan juga menteri dari PDIP bisa ditambah," pungkasnya. 
Sementara itu, Direktur Pusat Kajian Politik UI Sri Budi Eko Wardhani mengatakan, pergantian menteri merupakan hak prerogatif presiden. Termasuk nama-nama menteri yang saat ini santer dibicarakan. "Bahkan keputusan presiden mengganti menterinya, tidak dapat menjawab keingintahuan publik. Apakah karena memang soal kinerja atau karena ada pertimbangan politik.</TEXT>
</DOC>