<DOC>
	<DOCNO>189</DOCNO>
	<LABLE>HOAX</LABLE>
	<URL>https://danielbaraparatu.wordpress.com/2008/05/29/telur-palsu-di-kereta-api-jabodetabek/</URL>
	<AUTHOR>Hary</AUTHOR>
	<TITLE>TELUR PALSU DI KERETA API JABODETABEK</TITLE>
	<TEXT>Pengalaman pribadi nih, kejadiannya baru tadi malam, Kamis 17 April
2008 Semalem gw naek kereta jabodetabek, dikereta ekonomi, ada yang jual telor rebus masih hanget..harganya itu lho yang ga nyangka.. Murrah banget satu butir telur rebus ditengah inflasi kayak begini cuma 500 perak
aja.., padahal telur mentah aja di pasar, udah sekitar 1000 perak
sontak gw inget, artikel setahun lalu, bahwa di China , sudah pernah
heboh soal industri rumah tangga mbikin telur palsu. (pls see attached
email)

Penasaran, gw beli 2000 perak, gw dapet 4 butir, bapak2 sebelah gw
beli 5000 perak, dapet 10 butir telur rebus , katanya buat anak2nya dirumah Mas-mas disebelahnya beli juga sekitar 3 ribu, dia langsung kupas dan makan satu buah, katanya enak kok, rasanya ga busuk.dia tadi khawatir itu telur busuk( hmm dasar orang lapar semua juga dibilang enak)

Walaupun gw masih agak ragu, tapi gw cicip juga sedikit, untuk sekedar
membuktikan bahwa itu bener2 telur palsu, ternyata rasa dan aromanya
mirip sekali, walaupun buat orang yang Ahli Telur seperti gw, jelas sekali
terasa berbeda.. putih telurnya itu lebih keras seperti Jelly Nata
Decoco, kuning telurnya tidak bulat, cuma sekilas mirip seperti adonan kue,
walaupun aromanya mirip telur..dan semua telur yang gw kupas, posisi
kuning telurnya itu sama semua, dan tidak ada yang bulat, alias
seperti cetakan. (pls see picture attached )

Menurut artikel dibawah ini, telur palsu di China dibuat dari unsur
Tawas, yang sangat berbahaya bila dikonsumsi dalam waktu yang lama..
Barangkali teman2 ada yang punya akses ke YLKI mungkin bisa dilaporkan
segera, apakah ini bener-bener telur Asli ataukah Telur Palsu,
mengingat yang mengkonsumsi telur murah ini adalah para pekerja kelas
bawah atau masyarakat awam yang tidak tahu apa dampaknya dalam jangka
panjang.
Wallahuaalam

Note: berikut sample foto dari 2 butir telur yang sudah dikupas.
btw.tapi kalo ternyata telur ini ga bahaya, wahh kayaknya boleh juga
tuh jadi alternatif makanan murah, bisa pesen lewat gw secara gw naek kereta tiap hari tuh hehe (ini logika orang lapar nih).</TEXT>
</DOC>