<DOC>
	<DOCNO>201</DOCNO>
	<LABLE>HOAX</LABLE>
	<URL>https://seputarsusu.wordpress.com/tag/dermatitis-atopic/</URL>
	<AUTHOR></AUTHOR>
	<TITLE>Susu Menyebabkan Peradangan</TITLE>
	
	<TEXT>
		Berikut ini adalah kisah nyata Hiromi Shinya, M.D. seorang Guru Besar Kedokteran Albert Einstein College of Medicine, USA:
		Saya pertama kali mengetahui betapa buruknya efek susu bagi tubuh lebih dari 35 tahun yang lalu, ketika anak-anak saya sendiri menderita 
		dermatitis atopic (radang kulit parah)pada usia enam atau tujuh bulan. Sang Ibu sudah menuruti segala instruksi yang diberikan oleh dokter
		anak, tetapi betapapun banyaknya perawatan yang mereka terima, radang kulit anak-anak sama sekali tidak membaik. Lalu, pada usia sekitar 
		tiga atau empat tahun, putra saya mulai mengalami diare parah. Dan pada akhirnya, dia bahkan mulai mengeluarkan dara bersama kotorannya. 
		Setelah memeriksanya dengan endoskop, saya menemukan bahwa si balita menunjukkan tanda-tanda awal colitis ulserativa (radang parah dengan 
		tukak di dalam usus besar). Oleh karena tahu bahwa colitis ulserativa berhubungan erat dengan makanan seseorang, saya pun memfokuskan pada 
		jenis makanan yang biasa dimakan oleh anak-anak. Ternyata, tepat pada saat anak-anak mulai menderita dermatitis atopic, istri saya telah 
		berhenti menyusui dan mulai memberi mereka susu di bawah arahan dokter anak. Kami pun menyingkirkan semua susu dan produk susu dari makanan 
		anak-anak sejak saat itu. Tentu saja, kotoran berdarah dan diare, bahkan dermatitis atopic, semua menghilang. Setelah mengalami hal ini, 
		saat menanyakan kepada pasien-pasien saya tentang sejarah kebiasaan makan mereka, saya mulai mengumpulkan daftar lengkap berapa banyak 
		susu dan produk susu yang mereka konsumsi. Menurut data klinis saya, terdapat kemungkinan besar terbentuknya kecenderungan timbulnya alergi 
		dari mengonsumsi susu dan produk-produk susu. Hal ini sesuai dengan penelitian mengenai alergi baru-baru ini yang melaporkan bahwa jika wanita 
		hamil minum susu sapi, anak-anak mereka cenderung lebih mudah terjangkit dermatitis atopic. Selama 30 tahun terakhir di Jepang, jumlah pasien 
		penderita dermatitis atopic dan alergi serbuk meningkat secara drastic. Jumlahnya pada saat ini mungkin hampir sebanyak satu dari setiap lima 
		orang. Begitu banyak teori yang berusaha menjelaskan mengapa terjadi peningkatan yang begitu cepat dalam jumlah orang yang menderita alergi, 
		tetapi saya percaya bahwa penyebab paling utama adalah diperkenalkannya susu dalam menu makan siang di sekolah pada awal era 1960-an.
		Susu (sapi) yang mengandung banyak zat lemak teroksidasi, mengacaukan lingkungan dalam usus, meningkatkan jumlah bakteri jahat dan menghancurkan 
		keseimbangan flora bakteri dalam usus kita. Sebagai akibatnya, racunp-racun seperti radikal bebas, hydrogen sulfide, dan ammonia diproduksi 
		dalam usus. Penelitian mengenai proses apa saja yang dialami racun-racun ini dan penyakit-penyakit jenis apa saja yang dapat timbul, masih 
		berlangsung. Namun beberapa hasil penelitian melaporkan bahwa susu tidak hanya menyebabkan berbagai laergi, tetapi juga dihubungkan dengan 
		diabetes pada anak-anak (lihat www.sciencenews.org/sn_arc99/6_26_99/fob2.htm ). Hasil penelitian ini tersedia di internet, maka saya menyarankan
		agar Anda dapat membacanya sendiri.
	</TEXT>
</DOC>