<DOC>
	<DOCNO>210</DOCNO>
	<LABLE>HOAX</LABLE>
	<URL>https://arrahmahnews.com/2015/09/21/israel-bantu-uni-emirat-arab-untuk-serang-yaman/</URL>
	<AUTHOR></AUTHOR>
	<TITLE>Israel Bantu Uni Emirat Arab untuk Serang Yaman</TITLE>
	
	<TEXT>
			ABU DHABI, Arrahmahnews.com - Sebuah laporan mengatakan bahwa rezim Israel telah memasok bantuan logistik dan material lainnya kepada Uni Emirat Arab (UEA) 
			dalam serangan militer ofensif mereka ke Yaman.
			Jet tempur Israel baru-baru ini menyediakan peralatan militer mulai dari peralatan berat hingga ringan, dan perangkat mata-mata telekomunikasi kepada pasukan 
			militer Emirat di sebuah pangkalan militer di kawasan. Para pejabat militer Israel juga melakukan pelatihan terhadap pejabat-pejabat Uni Emirat di beberapa medan 
			tempur.
			Uni Emirat telah secara aktif berpartisipasi dalam agresi militer berbulan-bulan yang telah dilakukan Saudi atas Yaman. Seorang analis politik, 
			Anna OLeary mengatakan bahwa Israel dan Uni Emirat telah bekerja sama dengan Arab Saudi dalam perang melawan Yaman. 
			Uni Emirat Arab sekarang secara terang-terangan menunjukkan kerjasamanya dengan Arab Saudi dan menggunakan kekuatan senjata Israel di Yaman. 
			Ini merupakan situasi mengerikan untuk Dunia Arab, katanya. Ia mencatat bahwa rezim Tel Aviv telah memanipulasi Uni Emirat dan Arab Saudi untuk tujuan 
			ekspansinya di kawasan Timur-Tengah. Diyakini bahwa rezim Tel Aviv telah bekerjasama erat dengan Arab Saudi dalam agresinya menyerang Yaman.
			Sekali lagi saya melihat bahwa perang ini adalah produk dari kerjasama kotor antara Saudi dan Israel, ungkap seorang penulis dan ahi Timur-Tengah, 
			Saeb Saath pada bulan Juni lalu. Ia menambahkan bahwa yang terjadi adalah perang yang dieksekusi oleh Saudi dan diarahkan oleh Israel.
			Israel melihat Ansharullah sebagai musuh dan mereka melihat Saudi sebagai teman, ungkap profesor Universitas Wisconsin di Chicago, Seif Chicago.
			Agresi militer tanpa mandat PBB ke negara tetangganya yang miskin kini telah menginjak bulan ke tujuh. Koalisi Sipil Yaman menyebut bahwa Arab Saudi 
			telah membunuh lebih dari 6.000 warga Yaman dalam  agresi militer Riyadh ke negara Arab yang miskin itu.
			Menurut laporan dari organisasi non pemerintah (NGO), yang dipublikasikan pada hari Sabtu (19/8) kemarin, 6.091 warga Yaman telah kehilangan nyawa dalam 
			serangan udara yang dilancarkan Saudi, sementara 13.552 orang mengalami luka-luka. (ARN/RM/PTV)
		
	</TEXT>
</DOC>


