<DOC>
	<DOCNO>214</DOCNO>
	<LABLE>HOAX</LABLE>
	<URL>http://www.faktakah.com/2016/08/mengejutkan-bahaya-makan-mie-coklat-mati_8.html</URL>
	<AUTHOR>GINTOKI KUN</AUTHOR>
	<TITLE>Mengejutkan! Bahaya Makan Mie + Coklat = Mati</TITLE>
	
	<TEXT>
			Mengejutkan! Bahaya Makan Mie + Coklat = Mati
			SEKEDAR INFO!! Ada seorang Wanita meninggal 'Mendadak' dgn 'Kelima Panca Indera keluar nanah . Setelah diselidiki ternyata Wanita ini meninggal, bukan krna 'Bunuh Diri' atau 'Dibunuh', melainkan karena ketidaktahuan tentang 'Racun akibat Makanan'. - Wanita ini memiliki kebiasaan makan coklat.  tiap hari, ini tidak masalah. Masalahnya, malam itu wanita ini kebanyakan makan 'MIE GORENG'. - Sebenarnya cma makan mie goreng  saja juga tidak masalah, karena orang rumahnya juga banyak makan mie  malam itu dan tak ada yang meninggal. 
			Tetapi, karena MIE  itu mengandung 'Arsenic Pentoxide' (As2O5) dan berhubung habis makan MIE wanita itu makan COKLat. Terjadilah "Reaksi Kimia" di dalam perut yang membuat 'Arsenic Pentoxide' (As2O5) berubah menjadi Arsenic Trioxide (As2O3) yang sangat beracun. - Inilah yg Mengakibatkan :  Hati  Jantung  Ginjal  Pembuluh darah rusak  Usus Berdarah  Pembuluh darah Melebar 
			- Sehingga wanita itu Meninggal dengan sangat Mengenaskan dengan Kelima Panca Indera 'Keluar Darah' saat itu. - Jadi Hati-hati!! Jika habis banyak makan.   MIE goreng . MIE kering . MiE soto - Jangan makan coklat   pada saat yang 'Bersamaan' !!!

			Kandungan Mie Instant dan Efeknya
			Mie instan merupakan makanan cepat saji yang sangat digemari oleh kebanyakan orang. Baik anak-anak, dewasa, laki ataupun wanita. Semua rata-rata merupakan penggemar mie instan. Mungkin saja tergolong para penggemar faktakah.com juga.
			Apa sebetulnya yang membuat mie instan terasa sangat enak dan apa kandungan zat-zat yang ada di dalamnyaA.
			Mie instan dengan cara umum mengandung bahan berikut :
			a. MSG (monosodium glutamate) sebagai penyedap rasa.
			b. Karbohidrat yang tinggi tanpa diimbangi oleh nutrisi lain seperti vitamin.
			c. Lemak jenuh ganda.
			d. Natrium yang banyak.
			e. Arsenic pentocide.
			Apa lalu efek yang terjadi jika seseorang memakan mie instan terlalu banyak :
			a. Alergi, dampak dari banyaknya MSG pada mie instan
			b. Hipertensi dampak tingginya kandungan natrium
			c. Penyakit jantung, dampak natrium
			d. Strok dampak natrium yang tinggi
			e. Kerusakan pada ginjal, sebab natrium
			f. Kekekuranganan gizi
			g. Keracunan oleh kandungan arsenic yang menumpuk di tubuh.
			Penyakit yang akan didapat dari mengkonsumsi mie instan, yaitu :
			a. Terganggunya penyerapan nutrisi
			b. Kanker, dampak Styrofoam yang dipakai sebagai kemasan yang berinteraksi dengan air panas untuk menyeduh mie instan.
			c. Keguguran, merusak perkembangan janin.
			d. Kerusakan organ tubuh
			e. Gangguan pada metabolisme, dampak terakumulasinya zat-zat kurang baik seperti pewarna makanan dan zat aditif lainnya.
			f. Obesitas, kegemukan yang berlebihan.
			g. Gangguan Pencernaan, seperti sembelit, sebah, dan mual.
			Kandungan Coklat dan Efeknya :
			Siapa sih yang tidak doyan makan tipe panganan yang satu ini. Coklat tidak hanya enak, ditengarai banyak mempunyai berguna. Berguna bagi badan pastinya. Apa sebetulnya yang terkandung pada coklatA
			Coklat mempunyai nama asing chocolate (Bahasa Inggris), lalu xocoati (Bahasa suku Aztec) yang bermakna minuman yang pahit. Coklat dalam ilmu Biologi disebut cocoa.
			Cokelat banyak mengandung alkaloid seperti :
			a. Teobromin
			b. Anandamida
			c. Fenetilamin.
			d. Trioxide
			Seluruh kandungan tersebut memunculkan efek fisiologis pada badan yang menjadi anti oksidannya. dan seluruh kandungan yang tersedia dalam coklat sangat mempengaruhi tingkat serotonin pada otak. Serotonin itu maksudnya ialah tingkat refleksi pada badan manusia yang membuat seseorang menjadi santai, serius ataupun tegang. Serotonin berhubungan dengan saraf-saraf otak manusia.
			Kemudian efek dari kandungan yang tersedia dalam coklat ialah :
			a. Sanggup mempengaruhi kerja otak pada tingkat serotonin.
			b. Mengurangi pembentukan radikal leluasa pada tubuh.
			c. Mengurangi tekanan darah.
			d. Menstabilkan kesehatan manusia pada umumnya.
			Bahaya Makan Mie Instan dan Coklat Dengan Cara Bersama
			Kini seusai Anda para penggemar faktakah.com mengenal apa sebetulnya kandungan dari masing-masing tipe makanan yang dianggap berkonfrontasi itu, mie instan dan coklat. Anda pasti penasaran untuk mengenal apa bahayanya jika mie instan dimakan dengan coklat dengan cara bersamaan.
			Maka jika Anda tetap mencintai badan Anda dan menjaga kesehatan Anda, maka jangan makan mie instant bersama coklat. Yah, sebab inilah penjelasan ilmiahnya.
			Pada mie instan mengandung zat arsenic pentocide yang jika menumpuk dalam badan bakal lumayan berbahaya bagi saraf dan seluruh sel badan Anda. Lalu pada coklat mengandung zat trioxide arsenic yang kekurangan lebih sama dengan arsenic pentocide. Jika terakumulasi dalam jumlah banyak bakal berubah menjadi racun dalam tubuh. Nah, arsenic pentocide dan trioxide arsenic jika berjumpa bakal mengalami reaksi kimia yang hasilnya membahayakan. Yaitu zat turunan baru bernama arsenic trioxide, yang efeknya ialah dapat meracuni tubuh.
			Itu sebabnya jangan makan mie instan bersama coklat. Anda bakal mendapat serangan jantung mendadak, dengan diawali oleh pecahnya pembuluh darah. Ketika zat arsenic pentocide masuk ke dalam tubuh, sebetulnya telah lumayan berpengaruh kurang baik pada dinding-dinding sel colon pada sistem pencernaan tubuh.
			Kemudian seusai makan mie instan, Anda belum merasa kenyang dan bisa saja tetap ingin ngemil yang nikmat, yaitu coklat. Maka masuklah coklat dengan segala kandungan yang tidak Anda ketahui ke dalam tubuh. ketika ditambah lagi dengan masuknya coklat itu, maka artinya ada zat bernama trioxide arsenic juga yang masuk.
			Secara alami kedua zat tersebut arsenic pentocide dan trioxide arsenic ialah dua zat yang saling berlawanan, dan efeknya saling melemahkan. Kedua zat tersebut jika bersatu bakal memunculkan reaksi kimia yang menghancurkan badan Anda. Gejala pertama ialah pecahnya pembuluh pada sel-sel dinding colon, lalu pecahnya pembuluh darah, dan efek akhirnya ialah menyerang kerja jantung Anda. dan hasil akhir jika jantung telah diserang, Anda pasti tahu sendiri apa dampaknya bukanA Maka demi kebaikan Anda sendiri, jangan makan mie instant bersama coklat
			Nah itulah artikel mengenai bahaya makan mie instant bersamaan dengan coklat.
		
	</TEXT>
</DOC>





