<DOC>
	<DOCNO>219</DOCNO>
	<LABLE>HOAX</LABLE>
	<URL>http://www.lovintopost.com/2015/12/sembuhkan-kanker-dengan-lemon.html</URL>
	<AUTHOR>Lovinto Post</AUTHOR>
	<TITLE>Sembuhkan Kanker dengan Lemon Beku</TITLE>
	
	<TEXT>
			Lemon, merupakan buah yang memiliki aroma segar seperti buah jeruk lainnya. Anda dapat menikmati lemon, dengan membuat jus, infused water, atau mencampurkan perasan air lemon ke dalam teh.  Buah lemon merupakan salah satu jenis yang paling banyak diminati dari beberapa jenis jeruk lainnya. Aromanya sangat segar, meskipun terkadang rasa buahnya sedikit asam. 

			Selain dikonsumsi, buah lemon juga dimanfaatkan air perasan nya untuk menyedapkan masakan. Tidak hanya menyedapkan aroma masakan, namun perasan lemon dalam masakan juga menjadikan makanan tersebut lebih sehat dan lezat. Salah satu makanan favorit yang dimasak menggunakan lemon adalah ayam goreng saus lemon. Lemon diolah menjadi penyedap saus sebelum disantap bersama ayam. 

			Buah lemon sangat banyak manfaatnya bagi kesehatan Anda. Salah satu penelitian terbaru menemukan, buah lemon penting untuk menurunkan risiko Anda terserang penyakit kanker, salah satunya kanker payudara. Selain rasanya enak, banyak orang juga mengetahui segudang manfaat lemon bagi kesehatan. Sepertinya tidak ada yang rela membuang buah lemon dengan sia-sia, karena buah lemon termasuk salah satu buah dengan tingkat nutrisi dan manfaat yang tinggi.

			Tidak hanya daging buah lemon yang daapt dimakan dan bermanfaat, melainkan kulit lemon juga mengandung banyak vitamin. Vitamin dalam kulit lemon, lima sampai sepuluh kali lebih tinggi dibandingkan daging buah lemon itu sendiri. Kulit lemon banyak digunakan untuk menghilangkan racun dalam tubuh atau detoksifikasi tubuh.

			Baru - baru ini, sebuah penelitian menemukan bahwa lemon sangat efektif dalam membantu membunuh sel kanker. Kekuatan lemon dalam melawan sel kanker, diduga 10.000 kali lebih kuat dibandingkan dengan kemoterapi. Jika kemoterapi memiliki efek samping yang agak seram bagi penderita kanker, seperti rambut yang rontok hingga botak, dll. Namun, jika Anda mengandalkan lemon, maka selain rasanya enak, lemon tidak memiliki efek samping seperti halnya kemoterapi.

			Cepat atau lambat, manfaat lemon dalam mengobati kanker, akan menjadi kabar baik yang diketahui banyak orang. Seperti yang sudah dilakukan oleh salah satu perusahaan obat terbesar di dunia. Perusahaan obat tersebut mengungkapkan bahwa lemon yang dibekukan dapat melawan kanker dan peradangan dalam tubuh.  Hasil tes terkemuka menyampaikan, bahwa lemon yang beku dapat menghancurkan sel-sel ganas kanker, diantaranya yaitu kolon, payudara, prostat, paru-paru, dan pankreas.

			Mengapa lemon bisa dikatakan lebih efektif daripada kemoterapi? Beberapa temuan mengungkapkan, bahwa pohon buah lemon menghasilkan fakta 10.000 kali lebih efektif dibandingkan adriamycin yang merupakan obat kemoterapi. Obat tersebut digunakan, untuk memperlambat pertumbuhan dari sel kanker. Lalu jika pohon lemon lebih baik, mengapa harus memilih kemoterapi? Kelebihan buah lemon yang berikutnya yaitu, mengenai ekstrak buahnya. Ekstrak lemon memiliki khasiat untuk menghancurkan sel- sel kanker yang ganas, tanpa mempengaruhi sel- sel sehat yang ada di dalam tubuh. 

			Setelah mengetahui manfaat dan kelebihan buah lemon, Anda juga sebaiknya paham bagaimana cara untuk mengkonsumsi dan mengolahnya. Langkah pertama yang harus Anda lakukan adalah, perhatikan saat membeli buah lemon. Pastikan Anda memilih buah lemon yang organik, alami, dan asli. Setelah membeli lemo, jangan lupa untuk mencucinya menggunakan air dan cairan pembersih khusus buah-buahan. Masukkan buah lemon yang telah dicuci, ke dalam kulkas Anda. Sesuaikan waktu dengan kekuatan kulkas Anda. Jika kulkas atau freezer Anda bekerja dengan cepat, maka keluarkan lemon segera setelah sudah beku. 

			Lalu, parut lemon yang beku tersebut, tanpa mengupas kulitnya terlebih dahulu. Selanjutnya, Anda dapat menikmati hasil parutan lemon beku tersebut, diantara dengan cara menikmatinya bersama salad, atau tuangkan / taburkan di atas es krim, sup ayam, sereal, mie, spaghetti, dan makanan lainnya. Mungkin awalnya Anda akan merasa tidak terbiasa, namun rasanya yang enak justru akan menambah nafsu makan Anda.

			Tubuh Anda, adalah tanggung jawab masing- masing pribadi. Oleh karena itu, pastikan Anda sudah menjaga kesehatan, dan melakuka pengobatan yang tepat saat sakit. Tidak perlu selalu mengeluarkan uang banyak untuk dapat sembuh. Melainkan, cara- cara alami seperti di atas, akan memberikan manfaat yang sama, dan tidak berefeksamping bagi kesehatan.

			Broadcast Message:
			MINUM AIR DENGAN MERENDAM IRISAN LEMON DI DALAM SEBUAH GELAS BESAR SEPANJANG HARI (di rumah/ kantor/ toko) dgn hanya terus menambahkan air jika sdh habis diminum. Jadikan itu sbg minuman sehari-hari. Itu baik utk kesehatan."
			Institute of Health Sciences, 819 N. L.L.C.Charles Street Baltimore, MD1201 menyatakan bhw Ini adalah yg terbaru dibidang pengobatan, efektif utk kanker! Lemon (Citrus) adalah produk ajaib utk membunuh sel Kanker yg 10,000 kali lebih kuat dari chemotherapy.
			Mengapa kita tdk tahu ttg ini? Krn ada laboratorium2 yg lebih tertarik utk membuat versi sintetik yg menghasilkan keuntungan besar.
			Namun atas informasi ini, skrg Anda dpt menolong teman2 Anda dgn memberi tahu bhw air lemon adalah SANGAT BAIK UTK DIMINUM utk mencegah penyakit. Rasanya enak dan tdk menimbulkan akibat yg mengerikan seperti chemotherapy. Walaupun mempunyai banyak khasiat, tapi yg sgt menarik adalah akibatnya terhadap cysts dan tumor. Tanaman ini sdh terbukti adalah obat utk memberantas macam2 kanker. Dikatakan juga baik utk mengatur tekan darah tinggi, anti depresi dan stress. Informasi yg didapatkan dari perusahaan obat terbesar didunia mengatakan bhw sesudah melalui 20 test di laboratorium sejak th 1970, ekstrak dari buah lemon ini menghancurkan sel2 ganas dari 12 macam kanker termasuk usus besar, payudara, prostat, paru2 dan pankreas. Dan yg mengagumkan lagi ialah bahwa terapi macam ini dgn ekstrak dari Lemon hanya menghancurkan sel2 kanker yg ganas dan tdk mempengaruhi sel2 yg sehat.
			Ingat utk berbagi dgn sahabat baik Anda, semoga bermanfaat.
		
	</TEXT>
</DOC>



