<DOC>
	<DOCNO>223</DOCNO>
	<LABLE>HOAX</LABLE>
	<URL></URL>
	<AUTHOR></AUTHOR>
	<TITLE>Air di Mobil Bisa Picu Kanker</TITLE>
	
	<TEXT>
			Konsumsi air kemasan yang disimpan di mobil bisa picu kanker payudara
			Bukan masalah air kemasannya, melainkan pada botol yang digunakan.
			Brilio.net - Air minum kemasan memang menjadi idola banyak orang yang berpergian jauh. Karenanya tak sedikit yang membeli air kemasan saat berpergian menggunakan transportasi umum maupun mobil pribadinya. Karena kemudahannya untuk dibawa tak jarang banyak pengendara membelinya dalam jumlah yang banyak kemudian meninggalkan air kemasan di mobil untuk waktu yang lama.

			Namun ternyata kebiasaan meninggalkan air mineral kemasan di mobil berbahaya bagi kesehatan. Bukan masalah air kemasannya, melainkan pada botol yang digunakan. Kemasan botol air mineral pada umumnya menggunakan bahan plastik yang mengandung bahan kimia.

			Dokter Sepriani Timurtini Limbong di laman konsultasi kesehatan klik dokter menjelaskan, bahan kimia yang digunakan dalam botol plastik adalah Polyethylene Terephthalate (PET). Selain PET, ada juga botol plastik yang mengandung bisphenol A (BPA). 

			Lulusan Fakultas Kedokteran Universitas Indonesia ini menjelaskan bahwa saat orang meninggalkannya air botol di dalam mobil, maka botol plastik tersebut akan mengalami peningkatan suhu yang drastis dan terpapar sinar ultraviolet. Senyawa kimia (PET/ BPA) yang menjadi bahan baku dari botol plastik, akan lepas dari dindingnya dan bercampur dengan air dalam botol. Dan proses ini dapat berlangsung dalam waktu satu jam sejak mobil ditinggalkan.  

			"Air yang kemudian telah mengandung PET/ BPA ternyata dapat mengaktifkan hormon estrogen dan merusak struktur DNA sel payudara. Bila terjadi terus menerus untuk jangka waktu yang panjang, hal ini dapat berujung pada kanker payudara," ujar Sepriani seperti dikutip brilio.net, Kamis (11/5).

			Penjelasan ini tentunya tidak menjadi aturan yang tidak membolehkan untuk minum air kemasan sama sekali di mobil, melainkan usahakan untuk segera meminumnya setelah segel dibuka dan hindari juga meninggalkannya di dalam mobil.

			Broadcast Message:
			PERINGATKANLAH KELUARGA, ISTRI, KEKASIH dan ANAK GADIS ANDA

			Hai para wanita, air dalam botol plastik di mobil Anda, sangatlah berbahaya!!!!
			Dengan cara inilah Sheryl Crow mengalami kanker payudara. Dia tampil di acara Ellen show dan mengatakan hal yang sama persis. Hal ini telah diidentifikasikan sebagai penyebab paling utama pada kanker payudara, terutama di Australia.

			Seorang teman yang ibunya didiagnosa mengidap kanker payudara baru-baru ini. Dokter berkata: wanita tidak boleh meminum minuman yang sudah lama berada di dalam mobil.

			Dokter berkata bahwa hawa panas yang memanaskan bahan plastik dalam botol memiliki bahan kimia tertentu yang dapat menyebabkan kanker payudara. Jadi tolong berhati-hatilah dan jangan minum air dalam botol plastik TIPE APAPUN yang sudah ditinggalkan di dalam mobil, dan kirimkan ke teman-teman wanita Anda.

			Informasi seperti ini sangatlah kita perlukan dan kita harus berhati-hati, dan mungkin akan menyelamatkan hidup kita. Hawa panas dapat menyebabkan toksin/racun dari plastik menjadi bocor dan bercampur dengan air dan mereka telah menemukan racun ini pada jaringan payudara. Sebisa mungkin gunakan gelas stainless steel atau botol kaca. Tidak hanya di mobil, di rumah, jgn biasakan air panas di wadah plastik

			Biarlah semua orang yang mempunyai istri atau teman wanita atau anak perempuan mengetahui ini semua.

		
	</TEXT>
</DOC>


