<DOC>
	<DOCNO>228</DOCNO>
	<LABLE>HOAX</LABLE>
	<URL>http://dendinasrulloh.blogspot.co.id/2012/12/fenomena-kiamat-21-desember-2012.html</URL>
	<AUTHOR></AUTHOR>
	<TITLE>Fenomena Kiamat 21 Desember 2012 Berdasarkan Kalender Bangsa Maya</TITLE>	
	<TEXT>
			Fenomena Kiamat 21 Desember 2012 Berdasarkan Kalender Bangsa Maya
			Hari kiamat adalah hari yang pasti akan terjadi, hari dimana semua kehidupan akan musnah, namun kapan hari itu akan datang tidak ada satu orang pun yang mengetahuinya, bahkan seorang Rasulullah Saw pun tidak tahu. Bagi anda yang beragama Islam, tentu anda tahu bahwa Rasul hanya memberikan tanda-tanda akan kedatangannya saja. Lalu, bagaimanakah dengan fenomena yang muncul sekarang yang mengatakan bahwa hari kiamat akan terjadi pada tanggal 21 Desember 2012? Rupanya, anggapan ini muncul berdasarkan ramalan dari bangsa Maya, tepatnya berdasarkan kalender bangsa Maya yang berakhir pada tanggal 21 Desember 2012. Siapa sih bangsa Maya itu? Yu, kita mengenal lebih dulu siapakah bangsa Maya itu sehingga kalender mereka dijadikan patokan akan berakhirnya kehidupan oleh sebagian orang.
			Suku Maya adalah kelompok suku yang tinggal di Semenanjung Yucatan, Amerika Tengah yang berbatasan dengan Samudera Pasifik di sebelah barat, dan Laut Karibia di sebelah timur. Suku Maya mencapai masa kejayaan pada tahun 250M hingga tahun 925M, ini berada pada zaman batu, pada masa ini mereka telah berhasil membuat hasil karya unik seperti bangunan (Chichen ltza), pertanian (kanal drainase), tanaman jagung dan latex, dan sumur yang disebut "cenotes".

			Dalam berkomunikasi, suku Maya mendokumentasikan tulisan mereka menggunakan gambar dan simbol yang sebut dengan "glyph". Glyph terdiri dari dua macam, ada yang menampilkan gambar utuh dari benda yang dimaksud, dan ada yang menampilkan sesuatu sesuai dengan suku katanya. Contohnya kata "Balam = Jaguar", digambarkan dengan kepala binatang tersebut atau dengan tiga suku kata "Ba - La - Ma" yang terdiri dari tiga gambar sejenis tempurung/mangkok.

			Hal yang unik dari suku Maya adalah mereka menganggap bahwa seorang wanita itu dikatakan cantik apabila mempunyai dahi yang rata, oleh karena itu ketika ada seorang bayi lahir, suku Maya akan menempelkan papan di dahi dan tempurung belakang kepala (mungkin seperti waktu membuat tiang penyangga pada bangunan/ngecor) bayi mereka sehingga ketika bayi itu dewasa, ia akan mempunyai dahi yang rata.

			Nah, itulah sekilas mengenai suku bangsa Maya, lalu kita kembali ke masalah ramalan mengenai hari kiamat yang konon katanya akan terjadi pada 21 Desember 2012. Kembali lagi, bagi seorang muslim, tentu ramalan suku bangsa Maya ini tidak bisa dijadikan pegangan karena tidak ada seorang pun yang dapat memastikan kapan hari kiamat itu akan terjadi, hanya Allah SWT yang mengetahuinya. Namun, seperti diberitakan di berbagai media, sekitar 10 persen penduduk dunia meyakini bahwa kiamat akan benar-benar terjadi pada tanggal 21 Desember 2012, sempat terjadi kepanikan di berbagai negara seperti di China dan Amerika Serikat. Di China, banyak orang yang memborong lilin karena mereka menganggap bahwa pada tanggal 21 Desember 2012 dunia akan menjadi gelap gulita.
					
	</TEXT>
</DOC>

