<DOC>
	<DOCNO>233</DOCNO>
	<LABLE>HOAX</LABLE>
	<URL>https://www.nahimunkar.com/polisi-datangkan-ulama-mesir-jadi-saksi-meringankan-kasus-ahok-dinilai-mengadu-domba-ulama/</URL>
	<AUTHOR></AUTHOR>
	<TITLE>Polisi Datangkan Ulama Mesir Jadi Saksi Meringankan Kasus Ahok, Dinilai Mengadu Domba Ulama</TITLE>
	
	<TEXT>
			MUI Sesalkan Polisi Datangkan Ulama Mesir
			Rimanews - Majelis Ulama Indonesia menyesalkan sikap kepolisian yang mengundang Syeikh Amr Wardhani sebagai saksi ahli kasus penistaan agama yang diuga dilakukan oleh Basuki Tjahaja Purnama alias Ahok.

			Belum ada kejelasannya, apa legal standing-nya kalau ulama Mesir jadi saksi ahliA Ini dari luar teritorial Indonesia. Kalau dari etika, ini kan permasalahan bangsa IndonesiaA Ya seyogyanya saksi ahlinya juga dari Indonesia, kata Komisi Hukum MUI,  Abdul Choir Ramadhan usai berbicara di acara diskusi Penistaan Alquran Dalam Perspektif Agama di Universitas Pancasila, Jakarta Selatan, Senin (14/11/2016).

			Abdul menyayangkan kehadiran Syekh Amr karena Indonesia juga memiliki pakar dan ahli agama yang mumpuni untuk menjadi saksi ahli atas dugaan penistaan Agama yang dilakukan oleh Ahok. Kalau dari luar (didatangkan) untuk meringankan terlapor, tentu tidak adil, kata Abdul.

			Syekh Amr adalah ulama yang tergabung dalam organisasi Daarul Ifta di Mesir. Organisasi itu dikenal karena pernah mengeluarkan  fatwa yang membolehkan nonmuslim memimpin kaum muslimin.

			Dalam sebuah pernyataan yang dikeluarkan atas nama Mahdi Alkaaf dari FPI Mesir, disebutkan, Syekh Amr diundang oleh pemerintah Indonesia sebagai saksi ahli kasus Ahok untuk menafsirkan surat Almaidah ayat 51. Dia dikabarkan akan didampingi penerjemah Prof .Dr. Amany Lubis.

			Tertulis di pernyataan itu, Apapun keterangan yang disampaikan oleh Syekh Amr dalam pemeriksaan sebagai saksi ahli adalah murni sikap ilmiah dari pribadi beliau. Tidak ada intervensi dari siapapun atau pengaruh dari manapun. Seandainya terdapat keterangan yang merugikan atau bertentangan dengan aspirasi umat dalam kasus ini, itu murni ijtihad pribadi beliau yang tidak mengetahui kondisi Indonesia yang sesungguhnya.*/rimanews.com - 14 NOV 2016

			***

			Datangkan Ulama Mesir untuk Bela Ahok, Pemerintah Dinilai Hina MUI
			Jakarta (SI Online) - Pembina Gerakan Nasional Pengawal Fatwa Majelis Ulama Indonesia (GNPF-MUI) Habib Rizieq Syihab menentang keras kebijakan pemerintah mendatangkan tokoh agama dari Mesir untuk menjadi saksi ahli dalam kasus penistaan agama yang dilakukan oleh Basuki Tjahja Purnama alias Ahok.

			Sungguh sangat kami sesalkan bahwa Pemerintah RI mendatangkan Syeikh Mushthofa Amr Wardhani salah seorang petinggi Darul Iftaa Mesir untuk menjadi Saksi Ahli Agama dalam Kasus Ahok, yang ditengarai untuk diarahkan agar menafsrikan Al-Maaidah 51 sesuai Fatwa Darul Iftaa Mesir yang membolehkan Non Muslim untuk memimpin Kaum Muslimin, ujar Habib Rizieq melalui pesannya yang diterima Suara Islam Online, Senin (14/11/2016).

			Jika kami mau, lanjut Habib, kami GNPF MUI bisa mendatangkan Saksi Ahli Agama dari berbagai Negara Islam untuk menghadapinya, akan tetapi menurut kami bahwa cukuplah kita jadikan Ulama-Ulama Indonesia sebagai Saksi-Saksi Ahli Agama dalam kasus ini, sebab Ulama Indonesia banyak yang berkualitas dunia, dan Ulama Indonesia tentu lebih paham soal Indonesia.

			Jangan rendahkan MUI yang berisikan para Ulama dan Cendikiawan Indonesia dari berbagai Ormas dan Kalangan, karena MUI bukan saja berkelas dunia, tapi juga paling mengerti tentang kondisi dalam negeri Indonesia dibanding Ulama dari negeri mana pun, jelasnya.

			Olah karenanya, Habib Rizieq mengingatkan kepada ulama Mesir tersebut untuk tidak ikut campur urusan umat Islam Indonesia. Nasihat kami untuk Syeikh Mushthofa Amr Wardhani agar tidak mencampuri urusan umat Islam Indonesia, karena nanti akan mencoreng dan mencemarkan Darul Iftaa dan Al-Azhar serta Negara Mesir yang selama ini begitu terhormat di tengah Bangsa Indonesia, pesan Habib Rizieq.

			Ia pun menyerukan, Stop, adu domba ulama! dan Jangan Hina Ulama Indonesia

			red: adhila/suara-islam.com - Senin, 14/11/2016

			***

			Kapolri Akui Ulama Mesir Syeikh Mushthofa Jadi Saksi Meringankan Kasus Ahok
			POJOKSATU.id, JAKARTA - Kapolri Jenderal Tito Karnavian mengakui ulama Mesir Syeikh Mushthofa Amar Wardhani akan menjadi saksi ahli kasus Ahok. Tito mengatakan, ulama Mesir dihadirkan oleh terlapor dalam kasus dugaan penistaan agama.

			Itu kan dari pihak terlapor, pihak terlapor kan boleh, kata Tito usai menghadiri HUT ke-71 Korps Brimob di Mako Brimob Kelapa Dua, Kota Depok, Senin (14/11/2016).

			Tito mencontohkan kasus kopi pembunuhan berencana Wayan Mirna Salihin dengan terdakwa Jessica Kumala Wongso yang menghadirkan ahli dari Australia.

			Seperti Jessica mengambil dari Australia, silahkan. Yang terlapor (Ahok) ambil dari Mesir silahkan, ucap Tito.

			Sementara itu, Pembina Gerakan Nasional Pengawal Fatwa Majelis Ulama Indonesia (GNPF-MUI), Habib Rizieq Shihab menduga, saksi ahli agama dari Mesir sengaja didatangkan untuk diarahkan menafsrikan surat Al-Maaidah ayat 51.

			Sungguh sangat kami sesalkan bahwa Pemerintah RI mendatangkan Syeikh Mushthofa Amr Wardhani salah seorang petinggi Darul Iftaa Mesir untuk menjadi Saksi Ahli Agama dalam Kasus Ahok, jelas Habib Rizieq melalui website pribadinya, Senin (14/11/2016).

			Dugaan Habib Rizieq bukan tanpa alasan. Sebab, Darul Iftaa Mesir pernah mengeluarkan fatwa yang membolehkan non muslim memimpin kaum muslimin.

			Dikatakan Habib Rizieq, Gerakan Nasional Pengawal Fatwa Majelis Ulama Indonesia (GNPF MUI) bisa mendatangkan saksi ahli agama dari berbagai negara Islam untuk menghadapinya./pojoksatu.id - Senin, 14 November 2016
					
	</TEXT>
</DOC>



