<DOC>
	<DOCNO>235</DOCNO>
	<LABLE>HOAX</LABLE>
	<URL>http://www.tribunnews.com/seleb/2016/01/25/james-hetfield-vokalis-metallica-itu-kini-bergelar-s3-jurusan-astrofisika?page=2</URL>
	<AUTHOR>Yulianus Febriarko</AUTHOR>
	<TITLE>James Hetfield, Vokalis Metallica Itu Kini Bergelar S3 Jurusan Astrofisika</TITLE>	
	<TEXT>
			James Hetfield, Vokalis Metallica Itu Kini Bergelar S3 Jurusan Astrofisika
			TRIBUNNEWS.COM - Gitaris dan vokalis band metal AS Metallica, James Hetfield (52), mengumumkan bahwa ia baru saja selesai menjalani ujian disertasi dan berhasil meraih gelar PhD atau doktor untuk bidang astrofisika di California Institute of Technology (CalTech), Pasadena, AS.
			Hetfield mengumumkan hal tersebut pada akun Facebook pribadinya. 
			Selama 12 tahun terakhir, ia rupanya secara "putus-sambung" menjalani kuliahnya. Sering pula ia menjalani kuliah melalui korespondensi.
			"Saya senang bermain musik karena hal itu bagus bagi hidup saya, dan saya memperoleh kepuasan karenanya," kata Hetfield ketika diwawancara melalui telepon oleh Scooper.
			"Namun, saya tidak bisa menafkahi keluarga saya dengan kepuasan semata. Jadi, bila Brian May (gitaris Queen) bisa melakukannya (meraih gelar akademis), saya juga bisa. Oleh karena itu, saya mengambilnya, dan saya cukup bagus dalam hal ini," katanya lagi.
			Menurut daftar disertasi CalTech, Hetfield mengembangkan karya Dr Misty Benz.
			Pada 2007, Benz mengerjakan disertasi tentang lubang hitam dengan judul "Black Hole Scaling Relationships: New Results from Reverberation Mapping and Hubble Space Telescope Imaging".
			Disertasi Hetfield berfokus pada pengembangan refactoring cahaya dan efek-efek dari gravitasi pada teleskop Hubble.
			Karyanya itu membantu dengan terobosan penting dalam pemahaman kita bukan hanya tentang black hole, melainkan juga tentang sumber gelombang jarak jauh.
			Ahli astrofisika CalTech bernama Tral Aldrich, yang juga kawan studi Hetfield, mengatakan bahwa ia tidak memuji hasil penemuan Hetfield. Namun, lanjutnya, ia gembira akan penemuan itu.
			Aldrich juga mengaku senang bahwa di luar dugaan ia bisa bekerja sama dengan vokalis sekaligus gitaris ikonis dari Metallica itu.
			"Saya harus memberi tahu Anda, bekerja bersamanya merupakan sebuah kesenangan seumur hidup. Saya tak menduga bahwa ia orang yang sangat rendah hati dan sangat keren," kata Aldrich dalam wawancara dengan Scooper.
			Meski kini telah meraih gelar PhD, Hetfield tidak akan berhenti bermusik bersama Metallica.
			"Mengapa tidak bisa saya jalani keduanya? Kami memiliki banyak waktu senggang ketika menjalani tur, dan saya bisa bekerja untuk persamaan-persamaan (mengenai astrofisika) itu di sana," tuturnya lalu tertawa.
			"Saya membuat para anggota lain Metallica memanggil saya 'The Doctor' mulai sekarang. Lars (Ulrich) benci hal itu," tuturnya lagi.
		
	</TEXT>
</DOC>


