<DOC>
	<DOCNO>237</DOCNO>
	<LABLE>HOAX</LABLE>
	<URL>http://detik-islam06.blogspot.co.id/2017/04/heboharab-saudi-ancam-skorsing-haji.html</URL>
	<AUTHOR></AUTHOR>
	<TITLE>HEBOH...Arab Saudi Ancam Skorsing Haji Indonesia Jika Kasus Penista Agama Tidak Dihukum Setimpal</TITLE>	
	<TEXT>
			Laporan alotnya persidangan permasalahan penistaan agama dengan Ahok jadi tersangkanya berhembus kencang sampai ke tanah nabi saw. baru - baru ini, (07/02/2017) arab saudi lewat departemen luar negara saudi arabia membagikan maklumat kepada pemimpin lembaga besar negeri republik indonesia, segala habaib dan juga ulama dan juga kalangan muslimin dan juga muslimat di indonesia.

			sehabis mencermati dan menganalisa pemberitaan dan juga penjabaran dari syekh ali jabber, tentang permasalahan penistaan agama yang di jalani gubernur dki jakarta menimpa pengertian tulisan al - maidah 51.

			hingga dengan ini, kami departemen luar negara saudi arabia yang mewakili kerajaan saudi arabia dengan ini berlagak dengan memikirkan aspek keagamaan dan juga kerasa persaudaraan bagaikan muslim dan juga membagikan ultimatum bagaikan berikut :

			kami ikut prihatin dan juga merasakan apa yg dialami oleh segala ummat islam di indonesia, dengan penistaan agama yang di ucapkan oleh pejabat setingkat gubernur.
			kami menghormati dan
			menghargai hukum yang berlaku di indonesia dengan telah diresmikan kerabat basuki cahyadi purnama bagaikan tersangka, yang saat ini masih dalam proses menempuh sidang.

			sisa harapan Jokowi atas Ahok saat ini berulang berseri, taktik senyap Jokowi itu sukses?

			setimpal hukum di negeri saudi arabia, buat permasalahan serupa itu, di ancam dengan hukuman mati (qisash).
			kami bagaikan kerjaan islam dengan ini menginginkan proses hukum tersebut dapat diputus dengan hukum yang optimal setimpal ketentuan hukum yang berlaku di indonesia.
			oleh karena itu, kami atas nama kerajaan saudi arabia membagikan ultimatum bagaikan berikut :

			kami hendak mengawasi proses sidang hingga kepada vonis akhir.
			kami hendak membagikan peringatan kepada pemerintah indonesia dalam perihal ini kepada kementerian agama republik indonesia, bilamana hasil vonis tidak membagikan dampak jera, kalau kami hendak scorsing jamaah haji dari indonesia yang hendak melaksanakan ibadah haji pada masa ini hingga 2 (2) masa berikutnya.
			kami hendak terus mengawasi suasana politik yang tumbuh dan juga terus menjadi memanas hingga benar benar suasana berulang kondusif.
			demikianlah hasil keputusan bersumber pada pertimbangan hukum, agama dan juga kerasa persaudaraan bersumber pada azas syariat islam
						
	</TEXT>
</DOC>


