<DOC>
	<DOCNO>246</DOCNO>
	<LABLE>HOAX</LABLE>
	<URL>https://www.kaskus.co.id/thread/52831650bdcb173b1e000005/aqua-itu-berbahaya/</URL>
	<AUTHOR></AUTHOR>
	<TITLE>AQUA itu BERBAHAYA</TITLE>
	<TEXT>
	Kejahatan Pemerintah AS sudah bukan rahasia. Muslim di Iraq, Afganistan, dan Palestina dibantai. Namun kini, bahkan warga negaranya sendiri pun menjadi korban, sebagai bahan percobaan biologi dan kimia. Semua untuk satu alasan: Keamanan Nasional.
	Sejak Perang Dunia II, secara sangat rahasia, Pemerintah AS berkolaborasi dengan Hitler berencana menciptakan Tatanan Dunia Baru (One World Government) dengan membuat senjata kimia dan biologi pemusnah massal.
	Buku ini membongkar secara sistematis, sisi lain kejahatan Pemerintah AS yang membahayakan nyawa manusia. Pembuatan zat-zat biologi dan kimia, seperti MSG, aspartam, dll. Bahkan penyakit flu burung, SARS, AIDS, dan penyakit-penyakit mematikan lainnya adalah hasil rekayasa AS. Semuanya dibongkar habis oleh Jerry D. Gray untuk para pembaca.
	Dalam kata pengantarnya, Jerry mengatakan Terima kasih kepada media dan lembaga-lembaga pemerintah seperti FDA (Food and Drug Administration) AS., orang-orang di seluruh dunia percaya bahwa banyak makanan dan obat-obatan yang mereka konsumsi setiap harinya aman untuk dikonsumsi. Dan mereka tidak pernah lebih salah dari itu! Di AS sendiri ada sekitar 50 juta orang minum air yang diizinkan oleh pemerintah yang sengaja dikontaminasi oleh fluoride. Fluoride adalah zat beracun dan bahkan dalam jumlah yang sedikit, dalam jangka waktu yang lama akan menimbulkan efek samping yang berbahaya bagi kondisi kesehatan tubuh kita. Banyak air minum di AS yang diberi label aman untuk diminum juga dikontaminasi oleh Klorida (suatu zat beracun juga) dan bahkan sejumlah kecil arsenik (sudah pasti sangat beracun dan berbahaya bagi kesehatan).

	~ Mengapa zat-zat ini dimasukkan ke dalam air minum warga Amerika oleh lembaga-lembaga sah pemerintah?

	~ Mengapa lembaga lain seperti FDA memberi persetujuan bahwa zat-zat kimia ini aman, padahal mereka tahu pasti bahwa tidak?

	~ Mengapa media AS hanya diam saja dan tidak memperingatkan warga?

	~ Mengapa jutaan manusia di dunia divaksinasi dengan zat-zat berbahaya oleh WHO?

	~ Mengapa media internasional tidak melaporkan ketidakberesan ini dan malah diam saja?

	Saya akan menjawabnya untuk Anda. Itu disebut pengendalian jumlah penduduk, mengurangi keturunan-keturunan yang kurang diharapkan dan membuka jalan bagi ras yang unggul. Mengapa kedengarannya sangat tidak asing? Ya, memang! Karena Adolf Hitler memiliki kebijakan luar negeri yang sama. Sejarah sedang berulang kembali dengan konsekuensi yang jauh lebih dahsyat. Sejarah yang berulang ini dikelola oleh perintis dan pendukung New World Order (Tatanan Dunia Baru). George H.W. Bush membicarakan masalah New World Order berkali-kali ketika ia menjadi Presiden AS. Tujuan serta misi dari New World Order sangat sederhana:

	~ Menciptakan Satu-Pemerintahan dunia.

	~ Satu-Pemimpin dunia.

	~ Satu-Kepercayaan (baru) dunia.

	~ Menjaga dan melindungi ras unggul (orang-orang kulit putih sehat) melalui pengendalian jumlah penduduk.

	~ Warga Negara Dunia Ketiga akan menjadi pembantu dan buruh.		

	Pemerintah AS sudah di luar kendali dan sedang dalam suatu proses untuk menginfeksi sebagian besar penduduk dunia dengan penyakit-penyakit dan bahan-bahan kimia yang sangat berbahaya bagi kesehatan kita. Anda hanya perlu membuka mata Anda, dan Anda akan dengan mudah menemukan kebenaran seperti yang telah saya dapatkan.

	Kita semua dalam marabahaya, dapat menjadi sangat sakit, meninggal dalam usia muda, atau menjadi budak Tatanan Dunia Baru, kecuali kita cepat menyadari bahaya yang kita hadapi saat ini, menentang, menyerang kembali dengan berbagai cara yang kita mampu.

	AQUA itu BERBAHAYA!! 

	Fluoride, yg selama ini digembar gemborkan baik untuk gigi dan terdapat didalam setiap pasta gigi, ternyata melalui berbagai penelitian yang dapat dipercaya dari berbagai belahan dunia terbukti menunjukkan fakta yg sebaliknya:

	- Fluoride digunakan sebagai bahan aktif pada beberapa pestisida dan obat tikus- Fluoride terbukti menurunkan IQ (kecerdasan)- Fluoride juga diduga merusak otak janin, kemampuan belajar dan daya ingat. Menurut US National Research Council baru-baru ini, Fluoride merusak fungsi otak- Fluoride pada tulang dapat meningkatkan resiko patah tulang karena menurunkan masa tulang- Fluoride juga diduga menyebabkan kanker kandung kemih dan kanker tulang. Menurut US National Research Council, Fluoride diduga kuat merupakan faktor resiko kanker kandung kemih- Menurut the National Toxicology Program, Fluoride terbukti merupakan senyawa mutagenik yang dapat merusak gen. Bila gen rusak karena Fluoride bisa timbul kanker, penyakit genetik, penyakit imunitas seperti lupus dsb.- Fluoride juga terbukti merusak sel pelapis lambung bila termakan.- Menurut US National Research Council, Fluoride menurunkan fungsi kelenjar tiroid yang menyebabkan hipotiroid- Fluoride juga terbukti merusak ginjal dan kelenjar pineal.
	</TEXT>
</DOC>