<DOC>
	<DOCNO>25</DOCNO>
	<LABLE>HOAX</LABLE>
	<URL>http://www.infomenia.net/2017/07/terungkap-inilah-sebenarnya-jati-diri.html</URL>
	<AUTHOR></AUTHOR>
	<TITLE>Terungkap, Inilah Sebenarnya Jati Diri Istri Sirri Hermansyah Pakar IT ITB Yang Dibacok di Tol Jagorawi</TITLE>
	<TEXT>
	SIAPA Irina Ustinova istri bule Hermansyah pakar IT ITB yang dibacok di Jalan Tol Jagorawi?

	Berdasarkan penelusuran Dobrak,  Irina lahir di Sverdlovsk Rusia, 9 Juli 1990, Agama Islam, Pekerjaan Ibu Rumah Tangga, Kewarganegaraan Rusia,  Alamat / Tempat tinggal Jl.Kampung Serab Rt.004/03 Kel.Tirta Jaya Kec.Sukma Jaya Kota Depok (HP : 0812382632**)

	Didapatkan informasi bahwa dia pernah bekerja di tempat hiburan malam Malioboro Spa Massage, Jl. Hayam Wuruk Jakarta, antara tahun 2011 - 2012 (hanya selama 4 bulan)

	Dia masuk ke Indonesia dengan bantuan Agen Yulia dan selanjutnya direkrut Charlie untuk bekerja sebagai cewek PSK (Pekerja Seks Komersial) klub malam di Malioboro Spa Massage, Jakarta Kota

	Diketahui selama ybs bekerja, terdapat tamu tetap (langganan) yakni Hermansyah yg datang hampir 2 kali dalam seminggu.
	Kemudian setelah 4 bulan bekerja, dia dikembalikan ke Uzbekistan dengan fasilitas tiket hanya 1 kali perjalanan yg diberikan Charlie. Tiket return yang sifatnya kembali ke Uzbekistan berlaku 6 bulan.

	Namun pada tahun 2014, Charlie kembali bertemu Irina di mall Central Park dan sudah bersama Hermansyah

	Terkait ikatan dalam perkawinan masih akan dilakukan cek koordinasi.

	Nah kini perlu dipertanyakan Kewarganegaraan dari Iriana, karena di dapat info memiliki paspor Uzbekistan, sedangkan diketahui dia adalah orang Rusia

	Karakter Hermansyah ini juga kurang bagus. Inside. Ini malah buka aibnya sendiri. Dari pendalaman Dobrak untuk mengungkap motif istri sirinya nama Irina ini warga negara Uzbekistan yg pernah kerja jadi PSK di Malioboro Spa Massage Jalan Hayamwuruk, Jakarta Barat

	Korban Hermansyah dua kali seminggu datang sebagai pelanggan rutin yg sudah di kenal pegawai Malioboro, ketemu PSK nama Irina ini, sebagai langganan, lantas kawin siri, sedangkan Istri Sah pertama dan dua anaknya ditinggal

	ALLAH SWT MAHA ADIL sudah luka di bacok orang, di buka aibnya ke publik lagi, serupa dengan Imam Besar FPI, Rizieq Shihab, banyak Laporan Pidana Kriminal dan berkat Mubahalah di buka oleh Allah Swt Kemunafikan Rizieq dengan Kasul Cabul Chat Video Porno
	</TEXT>
</DOC>