<DOC>
	<DOCNO>265</DOCNO>
	<LABLE>HOAX</LABLE>
	<URL>http://www.persmahasiswa.com/3200/21/05/2017/ac-mobil-dapat-sebabkan-kanker-bagi-penumpangnya.html</URL>
	<AUTHOR></AUTHOR>
	<TITLE>AC Mobil dapat Sebabkan Kanker bagi Penggunanya</TITLE>	
	<TEXT>
			PERSMAHASISWA.COM - Teriknya suhu di luar ruangan seringkali membuat mobil kita yang terparkir di luar menjadi pengap, sehingga seringkali saat kita masuk ke dalam mobil kita akan langsung menyalakan AC mobil agar udara dalam mobil menjadi berubah. Namun ternyata kebiasaan ini dapat menyebabkan dampak yang berbahaya bagi kita.

			Menurut penelitian di University of California (UC), komponen interior seperti dashboard, jok, dan lainnya akan memproduksi zat Benzena apabila terkena suhu panas. Yang mana zat Benzena ini terbukti dapat menyebabkan kanker. Menurutnya, tingkat Benzena di dalam ruangan yang masih bisa ditoleransi manusia adalah 50 mg/kaki persegi. Sebagaimana seperti di kutip dari Tribunnews.com

			Apabila mobil yang terparkir di dalam ruangan dengan keadaan jendela yang tertutup, akan dapat  mengandung 400-800 mg Benzena. Sedangkan mobil yang diparkir langsung di bawah sinar Matahari seperti yang seringkali kita lakukan, pada suhu lebih dari 15 derajat Celcius, tingkat zat Benzena bisa naik hingga 2000-4000 mg, yang mana itu merupakan  40 kali dari tingkat Benzena yang bisa ditoleransi manusia. Apalagi negara kita ini merupakan negara yang memiliki iklim tropis yang mana pada kesehariannya kita mengalami suhu yang lebih dari 15 derajat celcius.

			Apabila kita langsung menylakan AC maka zat Benzena yang terdapat dalam dashboard, jok dan lainnya tersebut akan dapat terhirup oleh kita.  Yang mana zat Benzena ini selain dapat menyebabkan kanker ia juga dapat meracuni tulang, menyebabkan anemia dan menurunkan jumlah sel darah putih.

			Oleh karenanya akan lebih baik apabila ketika kita masuk ke dalam mobil kita membuka jendelanya terlebih dulu sekitar lebih kurang satu menit baru kemudian kita menghidupkan AC. Hal ini juga dapat meringankan kerja AC dalam mendinginkan suhu dalam mobil, karena mobil yang tertutup memiliki kemiripan efek dengan rumah kaca yang mana ia dapat menyimpan suhu lebih panas di bandingkan suhu di luar ruangan.		
	</TEXT>
</DOC>


