<DOC>
	<DOCNO>295</DOCNO>
	<LABLE>HOAX</LABLE>
	<URL>broadcast messages</URL>
	<AUTHOR></AUTHOR>
	<TITLE>Kenapa 1 Juni tiba-tiba libur?</TITLE>
	<TEXT>Kenapa 1 Juni tiba-tiba libur? 
Kenapa 1 Okt hari kesaktian Pancasila tiba-tiba hilang dari kalender? 
.
Pemerintah sekarang (bahasa halusnya) seolah-olah hendak melupakan Hari kesaktian pancasila, hari dimana PKI Tumbang setelah melakukan pemberontakan ke dua kalinya dengan membantai para jendral di tanggal 30 September. 
.
PKI memang berhasil menghilangkan pemutaran film dokumenter G30S-PKI. 
.
PKI juga berhasil menghilangkan pemeriksaan keturunan PKI yang memasuki pemerintah sehingga 100 orang PKI berhasil duduk di DPR dan DPR saat ini. 
.
PKI juga berhasil memotong taring musuh bebuyutannya, Tentara Nasional Indonesia. 
.
Tapi,,, di zaman SBY masih ada penurunan bendera setengah tiang setiap 30 September, sekarang??? 
.
Dan jika kita tinjau, Pancasila pun pertama kali dirumuskan bukan tanggal 1 Juni, tapi 29 Mei 1945 oleh Mr. Muhammad Yamin dengan urutan:
.
1. Peri Kebangsaan 
2. Peri Kemanusiaan 
3. Peri Ketuhanan
4. Peri Kerakyatan
5. Kesejahteraan Rakyat
.
Berbeda dengan Soekarno yang sangat mendukung PKI hingga pada 1 Juni merubah susunan menjadi:
.
1. Kebangsaan Indonesia
2. Intermasionalisme atau Peri Kemanusiaan 
3. Mufakat atau Demokrasi
4. Kesejahteraan Sosial
5. Ketuhanan Yang Maha Esa
.
Perhatikan, Pancasilanya Soekarno 1 Juni, Sila Ketuhanan ditaruh di sila paling Buntut!!! 
.
Dan pada Piagam Jakarta 22 Juni 1945, Susunan berubah menjadi terbaik:
.
1. Ketuhanan dengan kewajiban menjalankan syariat Islam bagi Para Pemeluk-pemeluknya 
2. Kemanusiaan yang adil dan beradab
3. Persatuan Indonesia 
4. Kerakyatan yang dipimpin oleh hikmah kebijaksanaan dalam Permusyawaratan Perwakilan 
5. Keadilan Sosial bagi seluruh rakyat Indonesia 
.
Dan akhirnya pada tanggal 18 Agustus 1945, maka lahirlah Pancasila yang sampai saat ini digunakan. 
.
PKI yang tidak percaya pada sila ke satu berusaha berkali-kali melakukan pemberontakan pd Tahun 1948 dan 1965.
.
Mengapa dihapus dari kalender oleh pemerintah PDIP saat ini??? 
.
Terlalu banyak kebetulan-kebetulan yang terjadi
.
Kenapa 1 Juni tiba-tiba libur? 
Kenapa 1 Okt hari kesaktian Pancasila tiba-tiba hilang dari kalender?
Kenapa 100 orang PKI bisa duduk di parlemen? 
Kenapa buku PKI bebas beredar? 
Kenapa PKI bebas melakukan MUNAS berkali-kali? 
.
Ya Allah, semoga Ummat dan militer sadar bahaya Laten ini</TEXT>
</DOC>