<DOC>
	<DOCNO>298</DOCNO>
	<LABLE>HOAX</LABLE>
	<URL>https://www.facebook.com/irma.hutabarat/posts/10156190182444316</URL>
	<AUTHOR>Irma Hutabarat</AUTHOR>
	<TITLE>Antara Citarum dan Rohingya </TITLE>
	<TEXT>Tertegun aku melihat tuan memimpin demo menyelamatkan Rohingya dengan gagah. 
Termangu aku memikirkan betapa banyak waktu luangmu tuan .
Melihatmu demikian bersemangat turun ke jalan, lantas mengingatkanku akan sungai Citarum yang sudah lama sakit dan sedang sekarat.
..
Ah, andai saja kau berikan semangat yang sama untuk menyelamatkan Citarum .
Bukankah sama saja dengan menyelamatkan 25 juta rakyatmu yang hidupnya tergantung pada sungai yang penting itu.
..
Sungai terpanjang di Jawa Barat
Sungai yang dahulu pernah harum namanya
Sungai yang telah berusia jutaan tahun.
Sungai kebanggaan Tatar Pasundan.
Sungai yang telah menjadi maha kotor.
Banggakah tuan melihat Citarum kini?
..
Seandainya setiap hari kau curahkan segenap daya dan upaya untuk membenahi kehancuran lingkungan dan kemanusiaan yang terjadi di halaman rumahmu sendiri.
Tentu tak kan adalagi waktumu untuk demo apapun.
..
Sesunguhnya jauh lebih baik membenahi pekarangan rumah sendiri, ketimbang mengecam tetangga.
..
Wahai Tuan Gubernur 
Tahukah dikau tuan, bahwa sungai Citarum telah menjadi The Dirtiest River on Earth.
..
Ingatkah dirimu yang pernah berjanji bahwa 2014 sungai Citarum akan bersih.
Ketika ia semakin kotor, kau tak sungkan untuk mengulangi lagi janji janji surga Citarum Bestari yang tak kunjung kau tunaikan.
..
Tahukah tuan bahwa 65% anak anak di bantaran citarum telah terkena penyakit Impetigo Crustosa? 
Penyakit kulit dan gatal yang tak kunjung sembuh karena air Citarum tak layak buat memandikan manusia.
..
Pedulikah tuan jika sekarang sudah tak ada satu species ikan yang dapat hidup di Citarum?
Semua mati tuan .
Mati semua...
Karena limbah beracun yang kau biarkan dibuang pabrik pabrik dengan semena mena, tanpa rasa hormat dan sungkan kepadamu .
..
Tanpa tedeng aling aling 
Meracuni sungai
Menghancurkan lingkungan ..
Membunuh sumber kehidupan rakyatmu.
Kemiskinan dan kebodohan, merebak.
Mereka ikut membuang sampah di sungai.
Di depan hidungmu tuan..
..
Citarum yang kotor dan busuk bertahun tahun terjadi di depan matamu, tuan santai saja.
Mungkin saja Rohingya niscaya akan membuat tuan menjadi pahlawan yang bergaya.
..
Namun tahukah tuan bahwa pada hakekatnya sungaimu adalah cerminan kepemimpinanmu.
..
Ada pepatah semut di seberang lautan kelihatan, namun gajah di pelupuk mata tak nampak (:)
..
Sangat menyedihkan bagi rakyat, manakala melihat pemimpinnya sibuk mencampuri urusan orang, kendati ia tak becus mengurus rakyat dan sungainya sendiri.
..
Rakyat Jawa Barat bertambah miskin tuan, telah kau biarkan mereka terus menderita hidup di bantaran sungai terkotor di dunia.
Sementara di Myanmar sana, sungai sungai mereka yang berperang saja, masih jauh lebih bersih ketimbang Citarum.
..
Satu hal lagi tuan ..
Tergelitik menyampaikan hal sepele namun memalukan .
Demo untuk Stop Humanity itu ciyus?
Betulkah tuan tak setuju kemanusiaan?
Tak sepakat dengan sila kedua Pancasila?
Tak sabar ingin kudengar penjelasan tuan, yang tentunya akan sangat menggelikan.
Insulting my intelligent.
Insulting the people of Indonesia.
Salah tulis, adalah paling aman.
Meski menurut hemat saya, hakekatnya adalah salah demo, rakyat memilih tuan bukan untuk memimpin demo, namun untuk membenahi Tanah Pasundan dan menunaikan janji janji yang telah tuan lupakan (:)
..
That is the dumbest thing to say..
Who wants to stop humanity but Evil
Do you have any sense at all sir?
If you don't
Im sure you do have a dictionary
Nevertheless, I wonder, which one of the two things above that you dont have
Sense or Dictionary?
..
Dimanakah nalar dan nuranimu tuan..
Jutaan rakyatmu masih menderita karena miskin dan tak mendapat air bersih, sungai sungaimu jorok dan tak lagi memberikan kehidupan, sementara engkau sibuk memimpin demo untuk Rohingya dan #stophumanity? 
..
Please stop humiliating your self Mr Governor 
Let us help humanity #SaveCitarum
Let's help the Sundanese First , Rohingya later.
Let's pray for Rohingya.
Work and keep your promise to Citarum.
Because we all know that we can never fix Citarum by praying only.
..
Im writing this out of my love for Citarum, while watching on CNN, how people in US are working for humanity in Florida.
Hurricane Irma is to hit Miami soon.
You hit me already with this demo #stophumanity.
It is going to be a gloomy Sunday today
But Im going to heal Citarum with Vetiver.
Would you like to joint me sir? </TEXT>
</DOC>