<DOC>
	<DOCNO>303</DOCNO>
	<LABLE>NONHOAX</LABLE>
	<URL>https://health.detik.com/read/2016/04/27/153309/3197939/763/survei-50-persen-orang-indonesia-punya-gaya-hidup-berisiko-neuropati</URL>
	<AUTHOR>Radian Nyi Sukmasari</AUTHOR>
	<TITLE>Survei: 50 Persen Orang Indonesia Punya Gaya Hidup Berisiko Neuropati</TITLE>
	<TEXT>Jakarta, Neuropati atau kerusakan pada saraf tepi juga dipengaruhi oleh gaya hidup. Termasuk di Indonesia, lebih dari 50 persen masyarakat memiliki gaya hidup yang membuat mereka berisiko mengalami neuropati.

Laporan Survei Gejala Neuropati tahun 2014 menyebutkan tingginya aktifitas dan gaya hidup masyarakat di Indonesia berisiko neuropati. Misalnya saja memakai gadget, melakukan gerakan berulang seperti mengetik di laptop dan mengendarai motor, serta penggunaan high heels.

"Dari 911 orang yang disurvei, lebih dari 50 persen masyarakat melakukan akitivitas dengan gaya hidup sehari-hari yang berisiko neuropati seperti texting di gadget, mengendarai mobil dan motor, serta mengetik di komputer," kata dr Manfaluthy Hakim SpS(K), ketua Kelompok Studi Neurofisiologi dan Saraf Tepi PERDOSSI Pusat dalam Media Workshop #LawanNeuropati di Hotel Borobudur, Jakarta, Rabu (27/4/2016).
Pria yang akrab disapa dr Luthy ini mengaku seringkali melihat para wanita menggunakan high heels. Di sisi lain ia mengapresiasi hal itu tapi kadang juga timbul keprihatinan. Sebab, banyak juga pasiennya yang merupakan wanita kemudian datang dengan keluhan neuropati, nyeri di kaki, dan nyeri di pinggang bawah
"Memang kadang pakai high heels karena tuntutan pekerjaan. Tapi sebisa mungkin perbaiki lah gaya hidupnya, jangan terlalu sering. Begitu juga dengan yang suka main gadget, ngetik terus, sebaiknya sebisa mungkin dikurangi," tambahnya.

Sebab, neuropati sudah pasti akan berdampak pada kehidupan si pasien. Di antaranya penurunan kekuatan motorik, penurunan sensasi rasa ssehingga mudah terluka, depresi karena terlalu sering menahan nyeri akibat kesemutan atau kebas yang dialami, penurunan berat badan, bahkan sampai impotensi.

Survei ini juga dikatakan dr Luthy menemukan bahwa ketika seseorang merasakan kesemutan atau baal, mereka memilih tidak segera mengecek kondisinya ke dokter. Tetapi, mereka lebih memilih Setop beraktivitas dan membiarkannya, memakai balsem sehingga rasa panas bisa menutupi baal dan kesemutan yang dirasa, lalu melakukan relaksasi berupa pemijatan.

"Kebanyakan juga tidak tahu manfaat vitamin neurotropik. Pada pekerja, 77,3 persen tidak tahu manfaat vitamin neurotropik sedangkan pada ibu rumah tangga, persentase yang tidak tahu sebesar 74 persen," kata dr Luthy.</TEXT>
</DOC>