<DOC>
	<DOCNO>31</DOCNO>
	<LABLE>HOAX</LABLE>
	<URL>http://cikaok-news.blogspot.co.id/2017/07/pasukan-tempur-udara-israel-sudah.html</URL>
	<AUTHOR>Syafii Iskandar</AUTHOR>
	<TITLE>PASUKAN TEMPUR UDARA ISRAEL SUDAH MENUJU JAKARTA !!! WASPADA</TITLE>
	<TEXT>
	INDONESIA NEWS - Damaskus - Di tengah situasi gencatan senjata, ternyata rezim Suriah masih terus membombardir dataran Suriah. Dilaporkan pada tengah malam Senin (11/04) waktu setempat, ada empat serangan udara secara serempak, salah satunya pecah menjadi pertempuran sengit.
	loading...

	Observatorium menyebutkan, tiga daerah tersebut masing-masing terletak di Propinsi Idlib, Homs dan Damaskus. Sementara itu, di waktu bersamaan pertempuran pecah antara gerilyawan oposisi dan rezim yang dibantu sekutunya di belantara hutan di Hama Utara.

	Jet-jet tempur itu datang pada tengah malam, membombardir sejumlah kawasan di Kota Jisr Asy Syugur dan desa As- Sukri di Provinsi Idlib. Serangan ini menyebabkan kerusakan fisik pada bangunan di kawasan tersebut.

	Pesawat-pesawat tempur telah membombardit sekitar tengah malam Ahad - Senin di sejumlah kawasan di Kota Jisr Asy Syugur dan desa As-Sukri yang menyebabkan kerusakan fisik pada bangunan, ungkap Observatorium.
	Tidak hanya itu, sehari menjelangnya sebuah helikopter militer meluncurkan bom cluster di dataran desa Sufuhon, Jabal Zawiyah, Idlib. Dilaporkan serangan tengah malam ini telah menyebabkan korban luka sampai jiwa dari kalangan sipil setempat.
	Sementara itu, di waktu yang sama Homs dan Damaskus juga dihujani amunisi yang dilontarkan oleh rezim Suriah. Namun sampai saat ini, Observatorium untuk Hak Asasi Manusia Suriah belum mendapatkan laporan terkait korban akibat serangan tersebut.
	Di kawasan hutan Hama Utara, di waktu yang sama pertempuran justru pecah antara faksi-faksi oposisi dan rezim Suriah. Pertempuran ini merupakan upaya perebutan kembali wilayah kontrol dari tangan rezim Suriah.
	Dalam pertempuran ini, gerilyawan oposisi berasal dari Jundul Al Aqsha, Hizbu At Turkistan Al Islami, Jabahatun Nusrah, Ahro Asy Syam serta faksi-faksi oposisi lainnya. Sebelum pasukan rezim maju, jet tempur terlebih dahulu dikerahkan untuk mensterilkan lokasi kawasan yang dihuni oposisi Suriah.
	</TEXT>
</DOC>