<DOC>
	<DOCNO>32</DOCNO>
	<LABLE>HOAX</LABLE>
	<URL>http://www.silontong.com/2014/07/23/kabar-messi-terkini-yg-sumbang-israel-rp20-milyar-untuk-hancurkan-gaza/</URL>
	<AUTHOR>kandunk</AUTHOR>
	<TITLE>Kabar Messi Terkini yg Sumbang Israel Rp20 Milyar untuk Hancurkan Gaza</TITLE>
	<TEXT>
	Anda mungkin sudah tahu dan kenal dengan pemain bola dunia Lionel Messi. Jadi sepertinya tidak perlu lagi silontong menjabarkan tentang profilnya. Cuma, ada yang mengganjal perasaan ketika pemain bola terbaik dunia 2014 versi FIFA itu membantu Israel dalam bentuk uang.

	Kabar ini menjadi populer dan terkini, sebab tindakan tersebut adalah sebuah hal yang di sayangkan. Dimana banyak rakyat Palestina yang di bantai sama Israel, kok malah Messi membantunya. Padahal, ada jutaan anak muslim di seluruh dunia memakai kaos Messi di Barcelona yang bernomor punggung 10.
	
	Seperti dilansir dari IslamPos yang mengabarkan bahwa Lionel Messi, kapten skuat sepak bola Argentina, sekaligus pemain klub Barcelona, diberitakan menyumbangkan euro 1 Juta kepada Israel, demikian menurut whatsupic.com, Sabtu (19/7/2014). Jika dirupiahkan maka sumbangan Messi mencapai Rp20 milyar!

	Sebenarnya, tidak ada yang aneh, karena sejak dari dulu kedekatan Messi dengan Israel begitu mesra. Berikut sekilas sejarah akrabnya Messi dengan Israel yang masih dikutip dari IslamPos oleh Silontong pada 23/7.

	Pada tahun 2013, Presiden Israel Shimon Peres, menjamu Barcelona di Israel dan ia memuji Messi dan tim sepak bola itu sebagai utusan perdamaian Israel. Messi dan rekan-rekan bintangnya di Barcelona dikerumuni oleh penggemar sepak bola Israel pada saat kedatangan mereka.

	Saya menonton Anda sepanjang waktu, kata Perdana Menteri Israel Benjami Netanyahu ketika itu. Kami berdua bermain di lapangan internasional, hanya Anda dibayar lebih daripada yang saya lakukan. Dan Anda juga memiliki tujuan bersama. Apa yang biasanya Anda ingin lakukan adalah mencetak gol melawan rival Anda, tetapi juga melindungi tim Anda, tujuan Anda .. Jika Anda menang, semua orang berbagi dalam kemenangan.

	Jadi memang bukan rahasia lagi, apalagi Messi juga pernah menyembah dinding ratapan Jahudi. Jadi Messi memang Jahudi ya? Ya begitulah.
	</TEXT>
</DOC>