<DOC>
	<DOCNO>328</DOCNO>
	<LABLE>NONHOAX</LABLE>
	<URL>https://www.facebook.com/elisabeth.meliana.9/posts/1042019959226042</URL>
	<AUTHOR>Elisabeth Meliana</AUTHOR>
	<TITLE>sumbangan dari beberapa pihak yang mengatasnamakan Cancer Awareness Community (CAC)</TITLE>
	<TEXT>Teman2 untuk wilayah Surabaya dan sekitarnya, yg punya restaurant/depot/katering yg mungkin punya makanan sisa layak makan (mis eks pesta prasmanan or bgm) dan tdk tahu harus dikemanakan, tolong hubungi kami Cancer Awareness Community.
Kami membutuhkan supply makanan utk memberi sumbangan kepada keluarga penderita kanker yg tdk mampu di RS Dr Soetomo. Byk dari mereka krn kehabisan uang mereka tdk bisa makan. Mrk rata2 dari luar kota.
Siang tadi ditelpon bhw ada 1 org yg anaknya kena leukimia kondisi anaknya sdg drop, dia mau paksa bawa anaknya pulang RS karena uangnya tinggal Rp.2ribu dan sdh 4 hari tidak makan.
Kami sdg mencari resto/ katering yg bisa secara rutin bergantian memberikan makanan sisa layak makan kpd Keluarga pasien2 di RS Dr Soetomo (mis Resto A tiap hari Snin 2mgg 1x, Resto B hr Snin jg 2 mgg 1x, Resto C tiap Selasa, Resto D tiap Kamis 1 bln 1x), or hanya memberikan makanannya secara sesekali juga dengan senang hati kami terima. Jika banyak yg bergandengan tangan membantu tentu terasa lebih ringan.
Utk sementara ini Yayasan kami hanya bisa memberi dana untuk membeli makanan namun tentu tdk bisa utk seterusnya krn fokus kami adalah memberikan Bisnis bagi Pasien Kanker dan memulihkan hidup mereka scr Fisik, Mental dan Ekonomi, bukan hanya membuat mrk 'bertahan' hidup. Jika ada sahabat2 yg memang memiliki makanan lebih, tentu akan lebih baik disumbangkan daripada mubazir.
Kami yg akan mengambil makanannya tiap hari. Jika teman2 ada yg berkenan membantu namun ada kesulitan tenaga membungkus makanan, kemasan makanan dll, mohon beritahu kami, kami akan mengusahakan apapun agar Keluarga2 Pasien tdk mampu bisa makan dgn layak ? Jika ada yg ingin menyumbang sendiri makanan2 itu ke RS, dengan senang hati akan kami hubungkan.
Pls help share this.
Pls inbox me for any inquiries or Call CAC +6281330333807 
or +6282327889228 pak wanto 
Yayasan CAC </TEXT>
</DOC>