<DOC>
	<DOCNO>364</DOCNO>
	<LABLE>NONHOAX</LABLE>
	<URL>https://news.okezone.com/read/2017/07/21/18/1741123/remaja-china-dikeluarkan-dari-pesawat-maskapai-inggris-dikecam</URL>
	<AUTHOR>Wikanto Arungbudoyo</AUTHOR>
	<TITLE>Remaja China Dikeluarkan dari Pesawat, Maskapai Inggris Dikecam</TITLE>
	<TEXT>
			SHANGHAI - Maskapai Inggris, Virgin Atlantic, mendapat kecaman luas dari warganet di China gara-gara salah satu kru penerbangannya mengusir seorang remaja berusia 11 tahun. Anak laki-laki itu sudah berada di atas pesawat yang siap membawanya menuju London, Inggris.

			Namun, alih-alih menikmati penerbangan, ia harus mengalami peristiwa yang mengakibatkan trauma. Remaja itu diusir keluar ketika pesawat masih berada di Bandara Internasional Shanghai, China. Padahal, pihak keluarga sudah memesan kursi khusus bagi remaja tersebut.
			Remaja itu diketahui terbang tanpa didampingi orangtuanya dan sudah diberi tahu kepada pihak maskapai. Namun, ia kemudian diusir dari kursi bagi anak yang tidak didampingi orangtua dengan alasan kategori tersebut sudah penuh.

			Lebih dari 10 staf, termasuk kapten dan pramugari datang dan memintanya untuk turun dari pesawat, tutur pengacara pihak keluarga, Ye Wennan, seperti dimuat Telegraph, Jumat (21/7/2017).

			Sang ibu yang hanya diketahui bermarga Liu mengatakan, anaknya seharusnya terbang ke Inggris dengan menumpang pesawat Virgin Atlantic dengan nomor penerbangan VS251 pada 9 Juli 2017. Remaja itu hendak mengikuti kamp musim panas di Negeri Ratu Elizabeth.

			Liu mengaku tidak puas atas respons pihak Virgin Atlantic sehingga memutuskan untuk mempublikasikan kasus tersebut. Anakku jelas-jelas takut. Dia menangis untuk waktu yang lama dan kadang terbangun karena mimpi buruk, ujar perempuan asal Zhejiang itu.

			Dalam pernyataan resmi, Virgin Atlantic mengatakan terlalu banyak anak di bawah umur yang tidak didampingi dalam penerbangan tersebut. Alhasil, pihak maskapai terpaksa mengeluarkan penumpang kategori tersebut yang terakhir memesan kursi karena tidak ada cukup kursi bagi kru penerbangan yang dapat mengamankan anak-anak itu jika terjadi bahaya.

			Keputusan ini dibuat dengan mempertimbangkan pelanggan, dan tim kami di bandara merawat anak tersebut sampai orangtuanya datang untuk menjemput, bunyi pernyataan resmi Virgin Atlantic.

			Maskapai milik Richard Branson itu meminta maaf dan menawarkan penerbangan gratis bagi keluarga tersebut ke London sebagai kompensasi. Namun, Liu tidak peduli dengan tawaran tersebut karena terlalu sibuk bekerja sehingga tidak punya waktu untuk pergi ke Ibu Kota Inggris itu.
				
	</TEXT>
</DOC>