<DOC>
	<DOCNO>366</DOCNO>
	<LABLE>NONHOAX</LABLE>
	<URL>http://nasional.kompas.com/read/2017/03/02/05541741/ini.kegiatan.hari.kedua.raja.salman.di.indonesia</URL>
	<AUTHOR>IHSANUDDIN</AUTHOR>
	<TITLE>Ini Kegiatan Hari Kedua Raja Salman di Indonesia</TITLE>
	<TEXT>
			JAKARTA, KOMPAS.com - Raja Arab Saudi Salman Bin Abdulaziz akan menjalani serangkaian kegiatan di hari keduanya berada di Indonesia, Kamis (2/3/2017) hari ini.

			Pukul 13.00 WIB, Raja Salman dan delegasi akan berkunjung ke Kompleks Parlemen, Senayan.

			Raja Salman akan berpidato di hadapan seluruh anggota MPR, DPR, DPD dan tamu undangan yang hadir.

			Ruang Paripurna yang akan menjadi tempat Raja Salman menyampaikan pidato sudah didekor sedemikian rupa.

			(Baca: Konteks Kunjungan Raja Salman)

			Seluruh anggota DPR juga sudah diimbau untuk menghadiri pidato Raja Salman.

			Pukul 13.45, Raja Salman dan rombongan akan melakukan Shalat Sunnah Tahiyatul Masjid di Masjid Istiqlal.

			Masjid Istiqlal juga sudah melakukan berbagai persiapan untuk menyambut kegiatan sang raja, mulai dari toilet hingga lift khusus.

			Kunjungan Raja Salman ke Masjid Istiqlal akan turut didampingi oleh Presiden Joko Widodo.

			Setelah itu, kedua Kepala Negara akan langsung menuju Istana Kepresidenan, Jakarta.	
			Pukul 14.15 WIB di halaman tengah antara Istana Negara dan Istana Merdeka, Jokowi dan Raja Salman akan menanam pohon.
			Kegiatan menanam pohon ini harusnya dilakukan kemarin di Istana Bogor. Namun acara dibatalkan akibat hujan deras turun.

			Pukul 14.30 WIB, kegiatan dilanjutkan di Istana Merdeka. Raja Salman akan bertemu dengan tokoh dari organisasi massa Islam.

			Menteri Agama Lukman Hakim Saifuddin mengatakan, Raja Salman dan tokoh Islam akan membahas bagaimana agama bisa dimanfaatkan untuk menjadi landasan sekaligus tujuan menciptakan peradaban dunia yang penuh kedamaian.

			Raja Salman tiba di Indonesia pada Rabu (1/3/2017) siang. Presiden Joko Widodo menyambut langsung kedatangan Raja Salman di Bandara Halim Perdanakusuma, Jakarta.
			Setelah itu, kedua Kepala Negara melakukan pertemuan di Istana Bogor. Raja Salman akan berada di Jakarta dan melakukan berbagai kegiatan hingga 4 Maret.

			Setelah itu, Raja Salman dan rombongan yang terdiri dari 1.500 orang berlibur di Bali hingga Kamis (9/3/2017).	
	
	</TEXT>
</DOC>