<DOC>
	<DOCNO>37</DOCNO>
	<LABLE>HOAX</LABLE>
	<URL>http://wow.tribunnews.com/2017/09/07/terungkap-sosok-perempuan-yang-diduga-pacar-dari-penghina-ibu-negara-lihat-fotonya</URL>
	<AUTHOR></AUTHOR>
	<TITLE>Terungkap Sosok Perempuan yang Diduga Pacar dari Penghina Ibu Negara, Lihat Fotonya!</TITLE>
	<TEXT>
	Meme yang menyantumkan gambar Ibu Negara Iriana Joko Widodo kini tengah menjadi perbincangan panas di dunia maya.

Netizen marah dan tidak terima Ibu Negara dihina seperti yang tercantum dalam meme.

Dari pentauan TribunWow.com, meme itu pertama kali disebarkan oleh akun Instagram bernama @warga_biasa.

Dalam meme dan caption unggahannya, @warga_biasa menuliskan kata-kata tak pantas kepada Ibu Negara.

Atas ulahnya tersebut, netizen kemudian beramai-ramai melaporkan pemilik akun tersebut.

Kini akun @warga_biasa tidak bisa lagi dibuka di Instagram.

Netizen yang geram atas tindakan tak bertanggung jawab ini lantas mencoba mengungkap jejak digital @warga_biasa di dunia maya.

Akun @cyber.target.operation yang melakukan penelusuran berhasil mengungkap siapa pacar dari pemilik akun @warga_biasa.

"Ibu Negara dikatakan ... oleh akun @warga_biasa mimin minta wktunya sebentar saja tak sampai 1 menit untuk mereport akun Tersebut ,Silahkan Share Agar kita Viral kan , Sebentar lagi mimin akan share Foto Pacar dari Akun @warga_biasa BANG*AT ini ,Nama sudah berubah menjadi @instagremeract TAKUT JUGA LU TONG??" tulis @cyber.target.operation.

Tak lama kemudian @cyber.target.operation mengunggah sosok perempuan yang diduga merupakan pacar dari @warga_biasa.

"bilang ke Pacarmu, Jangan Kaburrr Berani berbuat berani bertanggung jawab. Dasar b*bi" tulis @cyber.target.operation.

Dalam unggahan tersebut, @cyber.target.operation mengunggah beberapa foto juga yang menunjukkan interaksi antara @warga_biasa dengan pacarnya di media sosial.

Akun @cyber.target.operation juga berhasil melacak lokasi dari sosok perempuan yang diduga pacar dari @warga_biasa.

Ia mengungkapkan bahwa perempuan tersebut adalah orang Bandung.

"Kalo mimin CTO yang nyerang, MCA LANGSUNG KEJANG" hahaha setelah mimin Sniperr!!! nih ternyata @dany.widya orang Bandung, kelakuan sama saja, yang 1 menghina ibu negara yang 1 ini menghina Presiden , silahkan Team @prabu_polrestabesbandung mngkin dri orang ini bisa dpt info @warga_biasa," ujar @cyber.target.operation.
	</TEXT>
</DOC>