<DOC>
	<DOCNO>377</DOCNO>
	<LABLE>NONHOAX</LABLE>
	<URL>https://news.detik.com/berita/d-3662702/kepergian-hugh-hefner-dan-kedatangan-giant-panda-di-indonesia</URL>
	<AUTHOR>Mega Putra Ratya</AUTHOR>
	<TITLE>Kepergian Hugh Hefner dan Kedatangan Giant Panda di Indonesia</TITLE>
	<TEXT>Jakarta - Deretan berita menarik dan informatif mewarnai indeks kanal detikcom, Kamis (28/9/2017). Berita dari dunia sepakbola hingga otomotif menjadi berita terpopuler.

Berita-berita terpopuler hari ini adalah soal kematian pendiri majalah Plaboy Hugh Hefner, Foto EKG Novanto, Kedatangan Giant Panda, Pelat Nomor Cerah dan Gol-gol Keren PSG.

Berikut rangkuman Top 5 News yang dihimpun detikcom: 1. Bos Playboy Meninggal

Hugh Hefner, bos dan Pendiri majalah Playboy meninggal dunia di usianya yang ke 91 tahun. Kabar duka tersebut disampaikan lewat akun Twitter resmi Playboy.

Setelah pengumuman tersebut, sontak ungkapan duka di Twitter dari berbagai penjuru mengalir deras. Sehingga membuat nama Hugh Hefner bertengger di trending topic Twitter kategori dunia di urutan pertama. 

Semasa hidupnya, Hugh Hefner dikenal sebagai sosok yang kontroversial. Salah satunya adalah ia menikah berkali-kali dengan model seksi yang jauh lebih muda. Penyebab meninggalnya Hugh diumumkan karena sebab yang natural.2. Ramai soal EKG Novanto Flat

Dalam foto Setya Novanto yang heboh di kalangan netizen, monitor EKG (Elektro Kardiografi) menampilkan grafik yang flat alias tidak naik-turun. 

Ahli jantung dari RS Mayapada Lebakbulus, dr. Ayuthia Putri Sedyawan, B.Med.Sc, SpJP, FIHA, menjelaskan bahwa EKG dipakai untuk mengamati rekam listrik pasien yang bermasalah dengan jantung. 

Terkait grafik EKG yang tampak flat di layar monitor, dr Ayuthia menduga alat tersebut dalam kondisi tidak terpasang. Jika terpasang, setidaknya untuk nadi dan saturasi oksigen dalam darah, maka grafik akan kelihatan naik turun.
3. Welcome Giant Panda

Dua giant panda yang didatangkan dari China akhirnya tiba di Indonesia. Panda yang dinamai Hu Cun dan Cai Tao itu disambut di Bandara Soekarno-Hatta, Tangerang, Banten.

Saat ini kedua panda itu sudah memasuki usia remaja yakni 7 tahun. Rata-rata usia panda hanya sampai 30 tahun. Kedua panda itu akan ditempatkan di Taman Safari Indonesia, Bogor, Jawa Barat. 

Setiba di Taman Safari, giant panda juga akan dikarantina. Panda tersebut baru bisa dilihat oleh masyarakat pada November mendatang. 4. Kebijakan Pelat Nomor Cerah 

Pihak kepolisian rencananya akan menerapkan sistem pelat nomor berwarna cerah pada kendaraan pribadi. Tujuannya agar polisi lebih mudah mengawasi pelanggar lalu lintas. Namun sistem tersebut baru bisa diterapkan pada 2019. 

Penggantian warna tersebut berkaitan dengan program Electronic Registrasi dan Identifikasi (Regident) yang akan diterapkan Polisi Lalu Lintas. Pengaturan lalu lintas secara elektronik ini akan dilengkapi teknologi Radio Frequency Information Database (RFID). 5. Gol-gol Keren PSG

Paris Saint-Germain sudah mengirimkan pesan serius pertama untuk rival-rival di Liga Champions musim ini. PSG secara meyakinkan menang tiga gol tanpa balas saat menjamu Bayern di Parc de Princes, Kamis (28/9/2017) dinihari WIB.

Kedatangan Neymar dan Kylian Mbappe di bursa transfer lalu sejauh ini disebut sudah meningkatkan level tim, salah satunya dibuktikan dengan hasil atas Bayern. Kemenangan ini membuat PSG memimpin klasemen Grup B dengan nilai sempurna enam poin dari dua laga. Gawang PSG sejauh ini juga belum kebobolan.</TEXT>
</DOC>