<DOC>
	<DOCNO>381</DOCNO>
	<LABLE>NONHOAX</LABLE>
	<URL>https://news.detik.com/berita/d-3662602/pemerintah-akan-relokasi-pengungsi-gunung-sinabung-ke-siosar</URL>
	<AUTHOR>Ray Jordan</AUTHOR>
	<TITLE>Pemerintah akan Relokasi Pengungsi Gunung Sinabung ke Siosar</TITLE>
	<TEXT>Jakarta - Presiden Joko Widodo menggelar rapat terbatas mengenai aktivitas dan kondisi pengungsi Gunung Sinabung, Sumatera Utara. Pemerintah akan memindahkan sisa pengungsi sebanyak 1.655 kepala keluarga (KK) ke lokasi baru.

Menteri Koordinator Pembangunan Manusia dan Kebudayaan (PMK) Puan Maharani mengatakan persoalan yang terjadi di Gunung Sinabung saat ini adalah bagaimana merelokasi pengungsi pada tahap kedua dan ketiga. 

"Untuk tahap satu pada tahun 2010 itu ada 370 KK sudah kita selesaikan, dan sudah mendapatkan relokasi dan sudah mendapatkan hunian juga. Kemudian sisanya di tahap dua sudah 80 persen yang kemudian proses selanjutnya sudah kita lakukan," kata Puan seusai rapat terbatas bersama Presiden Jokowi di kantor Presiden, kompleks Istana Kepresidenan, Jakarta, Kamis (28/9/2017). 

Kemudian, kata Puan, untuk tahap ketiga, relokasi sisa dari semua pengungsi sebanyak 1.655 KK. "Itu kemudian akan pemerintah relokasi ke daerah Siosar, di mana luas daerahnya itu kurang-lebih 480 hektare," katanya. 

Berkaitan dengan izin, antara Pemprov Sumut dengan Kabupaten Karo serta Kementerian Lingkungan Hidup dan Kehutanan menyatakan para pengungsi tersebut secepatnya akan direlokasi. "Pengungsi yang masih belum mempunyai tanah relokasinya yang sebesar 480 hektare," kata dia.

Hadir dalam rapat tersebut Wakil Presiden Jusuf Kalla, Menteri Sekretaris Negara Pratikno, Menko PMK Puan Maharani, Menteri Sosial Khofifah Indar Parawansa, Menteri Perhubungan Budi Karya Sumadi, Menteri Lingkungan Hidup dan Kehutanan Siti Nurbaya Bakar, Menteri ESDM Ignasius Jonan, Kepala Staf Kepresidenan Teten Masduki, Kepala BNPB Willem Rampangilei, Panglima TNI Jenderal Gatot Nurmantyo, dan Wakapolri Komjen Syafruddin. </TEXT>
</DOC>