<DOC>
	<DOCNO>392</DOCNO>
	<LABLE>NONHOAX</LABLE>
	<URL>http://bisnis.liputan6.com/read/3112137/nestle-buka-lowongan-kerja-besar-besaran-buruan-daftar</URL>
	<AUTHOR>Fitriana Monica Sari</AUTHOR>
	<TITLE>Nestle Buka Lowongan Kerja Besar-besaran, Buruan Daftar!</TITLE>
	<TEXT>Liputan6.com, Jakarta Siapa yang tidak mengenal perusahaan Nestle Indonesia? Anak perusahaan Nestle S.A., yang berpusat di Vevey, Swiss ini kembali membuka lowongan kerja. Pendaftaran dibuka hingga 4 dan 26 Oktober 2017.

Nestle merupakan perusahaan gizi, kesehatan, dan keafiatan terkemuka di dunia. Nestle mulai beroperasi di Indonesia sejak tahun 1971.Kini, Nestle Indonesia telah mempekerjakan sekitar 3.400 karyawan dan mengoperasikan empat Pabrik Kejayan di Jawa Timur untuk mengolah produk susu seperti Dancow dan Bear Brand, Pabrik Panjang di Lampung untuk mengolah kopi instan Nescafe, Pabrik Cikupa di Banten untuk memproduksi produk kembang gula Fox's, Polo dan Crunch, serta Pabrik Karawang di Jawa Barat untuk memproduksi Dancow, Milo dan Cerelac.

Dilansir dari laman jobstreet.co.id, Senin (2/10/2017), berikut posisi yang disediakan, persyaratan bagi pelamar, dan tata cara pendaftaran lowongan kerja Nestle Indonesia:

 

1. Trade Marketing Executive Confectionery

Lokasi: Jakarta Raya

Tutup Pendaftaran: 4 Oktober 2017

Persyaratan:

1. Mampu bekerja sama dengan tim manajemen lapangan, distributor, dan pihak ketiga untuk mendapatkan umpan balik mengenai implementasi proyek kategori tertentu;

2. Kandidat harus memiliki setidaknya gelar Sarjana/Pasca Sarjana Diploma/Gelar Profesional di bidang Ekonomi atau yang setara;

3. Setidaknya memiliki 3 tahun pengalaman kerja di bidang terkait;

4. Skill yang dibutuhkan: English dan impulse products;

5. Lebih disukai Junior Executive yang bergerak di bidang Sales - Retail/General atau setara;

6. Latar belakang dalam kembang gula kategori impuls (coklat, permen, permen karet, biskuit, RTD, makanan ringan, dan es krim);

7. Memiliki pengalaman sales field dan trade marketing.

 

2. Sekretaris (Temporary)

Lokasi: Jakarta Raya

Tutup Pendaftaran: 4 Oktober 2017

Persyaratan:

1. Minimal lulusan S1 di semua bidang;

2. Memiliki minimal 1 tahun pengalaman kerja di bidang terkait;

3. Lebih disukai Staf (non manajemen dan non-supervisor) yang mengkhususkan diri pada Sekretaris/Eksekutif dan Asisten Pribadi atau yang setara;

4. Baik dalam bidang administratif, detail, dan mampu bekerja dalam tim;

5. Mampu dalam mengoperasikan komputer (Ms. Word, Excel, dan Power Point).

 

3. Medical Delegate Central Java

Lokasi: Jawa Tengah

Tutup Pendaftaran: 4 Oktober 2017

Persyaratan:

1. Minimal S1 di bidang Pertanian/Akuakultur/Kehutanan, Teknologi/ Nutrisi Makanan/Diet, Kedokteran Gigi, Ilmu Kedokteran, Perawatan atau setara;

2. Mampu berkomunikasi dalam bahasa Inggris;

3. Memiliki minimal 1 tahun pengalaman kerja di bidang terkait;

4. Lebih disukai Staff (non manajemen dan non-supervisor) khusus Sales - Retail/General atau yang sejenis.4. Out Of Home (Sumatera Area)

Lokasi: Aceh, Pekanbaru (Riau)

Tutup Pendaftaran: 5 Oktober 2017

Persyaratan:

1. Minimal lulusan S1 di bidang apapun;

2. Mampu berkomunikasi dalam bahasa Inggris;

3. Memiliki minimal 2 tahun pengalaman kerja di bidang terkait;

4. Mampu menetapkan strategi penjualan yang unggul, Drive Channel/Pengetahuan Pelanggan, menggerakkan pertumbuhan yang menguntungkan yang berkelanjutan, perencanaan bisnis yang efektif;

5. Penawaran efektif, negosiasi efektif, keunggulan Drive dalam eksekusilebih disukai Staf (non manajemen dan non-supervisor) khusus Sales - Corporate atau setara;

6. Lebih disukai tinggal di sekitar Pekanbaru dan Aceh;

7. Menunjukkan kemampuan untuk memimpin orang;

8. Kapasitas untuk memahami semua fungsi penjualan, yaitu CCSD, Customer, Field;

9. Memiliki pengalaman dalam mengelola tim Field Sales.

 

5. Channel and Development Confectionery

Lokasi: Jakarta Raya

Tutup Pendaftaran: 5 Oktober 2017

Persyaratan:

1. Minimal lulusan S1 di bidang Ekonomi atau setara;

2. Mampu berkomunikasi dalam bahasa Inggris;

3. Memiliki 3 tahun pengalaman kerja di bidang terkait;

4. Lebih disukai Staff (non manajemen dan non-supervisor) khusus Sales - Retail/General atau yang sejenis;

5. Rekaman keberhasilan yang nyata dalam peran yang dihadapi pelanggan;

6. Memahami proses penjualan;

7. Mampu memotivasi orang.

 

6. District Manager Lampung

Lokasi: Lampung

Tutup Pendaftaran: 5 Oktober 2017

Persyaratan:

1. Kandidat harus memiliki setidaknya gelar Sarjana/Pasca Sarjana/Diploma/Gelar Profesional di bidang Ekonomi atau yang setara;

2. Mampu berkomunikasi dalam bahasa Inggris;

3. Memiliki 3 tahun pengalaman kerja di bidang terkait;

4. Lebih disukai Junior Executive yang bergerak di bidang Sales - Retail/General atau setara;

5. Berpengalaman bekerja di perusahaan FMCG.7. Coffee Agronomist Lampung Area

Lokasi: Lampung

Tutup Pendaftaran: 12 Oktober 2017

Persyaratan:

1. Minimal S1 di bidang Pertanian/Budidaya/Kehutanan atau yang setara;

2. Mampu berkomunikasi dalam bahasa Indonesia;

3. Memiliki minimal 1 tahun pengalaman kerja di bidang terkait;

4. Memiliki kemampuan menyetir, Trainer, dan Communicative;

5. Lebih disukai Supervisor/Koordinator yang bergerak di bidang Pertanian/ Kehutanan/Perikanan atau yang setara.

 

8. National Account Manager for Fast Food Restaurant

Lokasi: Jakarta Raya

Tutup Pendaftaran: 26 Oktober 2017

Persyaratan:

1. Minimal S1 di bidang Teknologi Pangan/Gizi/Diet atau setara;

2. Bahasa yang dibutuhkan bahasa Inggris;

3. Memiliki minimal 3 tahun pengalaman kerja di bidang terkait;

4. Keterampilan yang dibutuhkan: bisnis, rencana pelanggan nasional, pengendalian anggaran, pencapaian target penjuaan, strategi bisnis, sasaran dan strategi pelanggan, SWOT analysis, pemantauan penjualan, dan pengeluaran perdagangan;

5. Lebih disukai Supervisor/Koordinator yang bergerak di bidang sales - perusahaan atau yang sejenis;

6. Keterampilan analitis dan timbal balik yang kuat;

7. Keterampilan komputer;

8. Pengetahuan dalam perdagangan umum dan perdagangan modern;

9. Ekspor di saluran impuls;

10. Proaktif, dinamis, bertanggung jawab, mampu bekerja di bawah tekanan, dan memenuhi tenggat waktu, berorientasi pada seleksi;

11. Memiliki koneksi melalui restoran cepat saji.

 

Tata Cara Pendaftaran:

Jika Anda tertarik dan memenuhi persyaratan perusahaan, silakan segera melakukan pendaftaran secara online di sini

 

Selamat mencoba dan semoga sukses!</TEXT>
</DOC>