<DOC>
	<DOCNO>4</DOCNO>
	<LABLE>HOAX</LABLE>
	<URL>http://berjuta-info.blogspot.co.id/2014/08/progesterex-obat-yang-dipakai-pemerkosa.html</URL>
	<AUTHOR></AUTHOR>
	<TITLE>PROGESTEREX, obat yang dipakai Pemerkosa untuk membuat korban mandul selamanya, WASPADALAH untuk WANITA !!!!!</TITLE>
	<TEXT>
	" Waspada PEREMPUAN ATTENTION _!!!" 
	Yang punya ANAK gadis, ADIK perempuan, KAKAK perempuan atau ANDA sendiri,

	Saya mendapat informasi penting dari seorang kawan. Telah beredar sebuah obat baru yang bernama "Progesterex" (you may check the internet for the availability). Obat ini adalah pil kecil yang digunakan untuk mensterilisasi. Obat ini sekarang dipakai oleh parapemerkosa pada perayaan pesta, Pub, Discotique untuk memperkosa dan mensterilisasi korbannya. Obat ini biasanya digunakan bersamaan dengan Rohypnol (Roofies) semacam obat bius, pembeliannya harus menggunakan resep dokter. Rohypnol ini semacam effervescent tablet yang cepat larut didalam air. Pelaku hanya tinggal memasukan Rohypnol dan Progesterex kedalam minuman dan Korban tidak akan pernah ingat apa yang telah terjadi pada malam/pagi/siang/ sore itu dan Progesterex akan membuat si wanita TIDAK AKAN HAMIL, sehingga si pemerkosa akan tetap bebas berkeliaran. Tetapi yang perlu diperhatikan, EFFECT PROGESTEREX GAK SEMENTARA. Progesterex dibuat untuk mensterilkan kuda, jerapah dan binatang besar lainnya. Setiap wanita yang telah meminumnya TIDAK AKAN PERNAH MENGANDUNG LAGI SEUMUR HIDUPNYA. Jadi BERHATI-HATILAH dimanapun anda berada dan jangan menerima minum dari sembarang orang yang tidak anda kenal dengan baik. Kalau bisa share sekarang !! PEDULI PEREMPUAN Harap Di Share ke teman-teman yang lain karena sangat bermanfaat!! Berbagi itu indah ({}) *ini info bermanfaat

	" Meneruskan Informasi "

	Yang punya ANAK gadis, ADIK perempuan, KAKAK perempuan atau ANDA sendiri, semua yang berbau PEREMPUAN

	ATTENTION _!!!

	Saya mendapat informasi penting dari seorang kawan.

	Telah beredar sebuah obat baru yang bernama "Progesterex"
	(you may check the internet for the availability).

	Obat ini adalah pil kecil yang digunakan untuk mensterilisasi.
	Obat ini sekarang dipakai oleh parapemerkosa pada perayaan pesta, Pub, Discotique untuk memperkosa dan mensterilisasi korbannya.

	Obat ini biasanya digunakan bersamaan dengan Rohypnol (Roofies) semacam obat bius, pembeliannya harus menggunakan resep dokter. Rohypnol ini semacam effervescent tablet yang cepat larut didalam air.

	Pelaku hanya tinggal memasukan Rohypnol dan Progesterex kedalam minuman dan Korban tidak akan pernah ingat apa yang telah terjadi pada malam/pagi/siang/ sore itu dan Progesterex akan membuat si wanita
	TIDAK AKAN HAMIL,
	sehingga si pemerkosa akan tetap bebas berkeliaran.

	Tetapi yang perlu diperhatikan, EFFECT PROGESTEREX GAK SEMENTARA.
	Progesterex dibuat untuk mensterilkan kuda, jerapah dan binatang besar lainnya.

	Setiap wanita yang telah meminumnya TIDAK AKAN PERNAH MENGANDUNG LAGI SEUMUR HIDUPNYA.

	Jadi BERHATI-HATILAH dimanapun anda berada dan jangan menerima minum dari sembarang orang yang tidak anda kenal dengan baik.

	Kalau bisa share sekarang !! PEDULI PEREMPUAN
	</TEXT>
</DOC>