<DOC>
	<DOCNO>41</DOCNO>
	<LABLE>HOAX</LABLE>
	<URL>http://bitcoinvoa.blogspot.com/2017/09/berita-heboh-pagi-ini-ternyata.html</URL>
	<AUTHOR></AUTHOR>
	<TITLE>Berita Heboh Pagi ini!! Ternyata Penyelundupan 5 Ribu Senjata Api "Pakai Nama Presiden" Adalah Pesanan Ormas FPI !!</TITLE>
	<TEXT>
	Jika kita msih teringat dengan  orasi pada saat Aksi Bela Islam di Bundaran Patung Kuda, Jakarta, Sabtu  2017), FPI meminta Senjata pada pemerintah untuk membela Rohingya. Apakah ini berhubungan..??

	Baca juga: Luhut Minta Rakyat tak Banyak Bicara Tentang PKI, Jangan Termakan Isu Hoax Dari Zaman ORBA!!

	Sebelumnya, Pada pertemuan Silaturahim Panglima TNI dengan Purnawirawan TNI di Mabes TNI Cilangkap, Jakarta Timur, Jumat kemarin (22/9), seperti potongan pemberitaan audio yang beredar, Panglima TNI Jendral Gatot Nurmantyo mengungkapkan adanya suatu institusi tidak resmi akan mendatangkan 5 ribu pucuk senpi secara ilegal ke Tanah Air.
	Jendral Gatot menjelaskan nama Presiden dicatut agar dapat mengimpor senjata ilegal tersebut. Memakai nama Presiden, seolah-olah itu dari Presiden yang berbuat, padahal saya yakin itu bukan Presiden. Informasi yang saya dapat kalau tidak A1 tidak akan saya sampaikan disini, tegasnya.
	Namun bagi sebagian warganet, itu hanya untuk memperparah situasi seperti kisah zaman PKi tahun 65, masyarakat ditakut-takuti dengan gaya pembrontak masa itu, dengan adanya berita pesanan senjata ilegal ini.

	Simak juga: Islam Sangat Berbahaya, Syafii Ma'arif : Yang Saat ini Harus Kita Waspadai bukan PKI Namun Ancaman dari Radikalisme Agama!!

	Masyarakat akan merasa yakin bahwa kebangkita PKI zaman Jokowi semakin parah. hal ini dikutsertakan dengan berita pembakaran bendera besar PKI yang dilakukan oleh ormas FPI dibeberapa tempat, yang anehnya fpi sendiri tidak menjabarkan dari mana itu bendera dipesan.Terkait dengan Penyelundupan 5 Ribu Senjata Api Ilegal, itu trik sehingga akan memperparah isu PKI kedepannya. masyarakat akan disodorin berita-berita tentang "begitu sadisnya PKI itu". ini hanya modal kampanye untuk pemilu 2019, untuk bisa dikuasai oleh salah satu calon.

	Baca juga: Sukmawati : Dalang G30SPKI Adalah Soeharto, Silahkan Tanya sama Keluarga Mereka yang difitnah Menjadi PKI

	Trik ini sangatlah berbahaya, mengingat daya pikir masayarakat indonesia masih tergolong "dibawah", dan mudah untuk terprovokasi baik oleh media maupun oleh ustad-ustad atau ulama-ulama yang ceramah di masjid-masjid atau dipengajian-pengajian.

	Orang akan berpikir, kenapa mirip sekali dengan kejadian G30/S/PKI??. Apakah benar PKI mulai bangkit??..Next
	</TEXT>
</DOC>