<DOC>
	<DOCNO>410</DOCNO>
	<LABLE>NONHOAX</LABLE>
	<URL>http://tekno.kompas.com/read/2017/09/25/14115307/samsung-resmi-rilis-galaxy-note-8-di-indonesia</URL>
	<AUTHOR>YOGA HASTYADI WIDIARTANTO</AUTHOR>
	<TITLE>Samsung Resmi Rilis Galaxy Note 8 di Indonesia</TITLE>
	<TEXT>
	JAKARTA, KOMPAS.com - Samsung meluncurkan Galaxy Note 8 di New York, AS, pada bulan Agustus lalu. Tak perlu terlalu lama menunggu, Samsung resmi memboyong Galaxy Note 8 ke Indonesia di penghujung bulan September ini. 

"Ada banyak pengguna loyal Galaxy Note di Indonesia. Meski tahun kemarin kami tidak merilisnya (Galaxy Note 7), mereka tetap menanti. Terima kasih sudah mau menunggu," ujar President Samsung Electronics Indonesia Jaehoon Kwon, dalam acara peluncuran di Jakarta, Senin (25/9/2017).

Sebelum acara peluncuran resmi ini, Samsung sebenarnya sudah membuka pemesanan Galaxy Note 8. Sesi pemesanan sudah dilakukan pada 8 hingga 18 September lalu. Para pemesan dijanjikan bakal mendapatkan Galaxy Note 8 sehari sebelum sebelum penjualan perdana dilakukan.

"Khusus yang memesan bisa merasakan duluan. Jadi pada 28 September 2017 nanti bisa ambil di berbagai tempat dia memesan," kata IM Marketing Director Samsung Electronics Indonesia, Vebbyna Kaunang.

Baca: Ini Dia Harga Galaxy Note 8 di Indonesia

Rencananya, Samsung bakal melakukan penjualan perdana Galaxy Note 8 di beberapa kota di Indonesia, mulai dari Lotte Avenue di Jakarta hingga Pakuwon Mall di Surabaya. Penjualan perdana ini dilakukan pada 29 September 2017 mendatang.

Fitur dan spesifikasi Samsung Galaxy Note 8

Jaehoon Kwon mengatakan, Samsung telah meningkatkan kemampuan S Pen di Galaxy Note terbarunya ini. Kemampuan baru antara lain berupa ujung pena digital dibuat lebih kecil dan tajam, jumlah Air Command yang bertambah dari 6 aplikasi menjadi 10 aplikasi, dan fitur anti-air.

"Galaxy Note 8 ini membawa banyak perubahan dibanding Note sebelumnya. Mulai dari layar sampai kemampuan S-Pen di dalamnya," kata Jaehoon Kwon.

Baca: Kesan Memakai S-Pen Galaxy Note 8 untuk Menggambar

Hal menarik lainnya dari smartphone ini, merupakan flagship perdana Samsung yang menggunakan kamera ganda dan sejumlah teknologi pendukung lainnya.

Dua kamera belakang Galaxy Note 8 menggunakan sensor 12 megapixel, dengan bukaan f/1.7 untuk kamera normal dan f/2.4 untuk kamera dengan lensa telenya. Sedangkan kamera depan 8 megapixel. Adapun baterainya berkapasitas 3.300 mAh.

"Kami adalah yang pertama yang membawa dual pixel, dual lens, dan dual OIS," klaim Kwon.

Soal spesifikasi, Samsung Galaxy Note 8 dibekali dengan layar Super AMOLED berukuran 6,3 inci (2960 x 1440 piksel). Otak pemrosesannya berupa chipset Exynos 8895. Samsung memadukan chipset tersebut dengan RAM 6 GB dan memori internal 64 GB yang disertai slot microSD.
	</TEXT>
</DOC>