<DOC>
	<DOCNO>433</DOCNO>
	<LABLE>NONHOAX</LABLE>
	<URL>http://sumeks.co.id/stretching-hindari-cidera/</URL>
	<AUTHOR>Windy Siska</AUTHOR>
	<TITLE>Stretching Hindari Cidera</TITLE>
	<TEXT>STRETCHING atau peregangan menjadi hal yang tidak boleh dilupakan saat berolahraga. Stretching termasuk dalam proses pemanasan dan pendinginan sebelum dan sesudah melakukan olahraga inti.
Stretching itu penting dilakukan agar tierhindar dari cidera saat berolahraga ujar dr Irfanuddin SpKO MPdKed dari FK Unsri Palembang.
Menurut dia, banyak sekali orang yang cidera saat berolahraga karena lalai melakukan stretching. Seperti saat bermain futsal, kebanyakan anak muda tanpa melakukan stretching langsung bermain bola, sehingga beberapa diantara mengalami cidera baik cedera kaki, pinggang ataupun legan.
Stretching itu, sambungnya, dilakukan dengan cara meregangkan otot-otot di yang ada disetiap anggota badan sehingga saat melakukan olahraga inti otot-otot tersebut telah siap dan tidak terasa kaget. Stretching itu dilakukan untuk mempersiapkan sendi otot dan ligament otot sehingga menjadi biasa dan lebih lentur untuk mengikuti olahraga yang akan dilakukan, ungkapnya.
Tindakan stretching yang dapat dilakukan seperti dengan tekhnik peregangan tangan, pinggul, leher, hingga kaki dengan beberapa tekhnik yang membuat otot menjadi lebih lemas. Biasanya sebelum melakukan stretching biasanya didahului dengan tindakan pemanasan.
Pemanasan dapat dilakukan dengan berlari-lari kecil disamping lapangan guna mempersiapkan jantung dan paru-paru sebelum memulai berolahraga. Lamanya waktu yang dibutuhkan dalam melakukan pemanasan sangat tergantung pada kondisi fisik dan keadaan seseorang tersebut, sebutnya.
Selain itu lanjutnya, pemanasan tersebut dilakukan untuk meningkatkan suhu tubuh sehingga timbul keringat, namun pemanasanpun tidak boleh dilakukan secara berlebih karena dapat menimbulkan keletihan sebelum berolahraga inti.
Setelah stretching Tindakan ini harus dilakukan secara benar dan tidak secara asal hingga otot dapat mencapai kelenturan. Selain terhindar dari cedera, n stretching sebelum berolahraga dapat merasakan kebugaran fisik yang lebih baik. Bila tidak melakukan stretching, rentan terhadap cidera seperti keseleo, otot tegang, kram, cedera otot dan lain sebagainya. Intensitas waktu dalam melakukan stretching biasanya 10-15 menit, pungkasnya.</TEXT>
</DOC>