<DOC>
	<DOCNO>456</DOCNO>
	<LABLE>NONHOAX</LABLE>
	<URL>http://lifestyle.kompas.com/read/2017/10/01/134118120/8-aroma-yang-bisa-bikin-bahagia</URL>
	<AUTHOR>IWAN SUPRIYATNA</AUTHOR>
	<TITLE>8 Aroma yang Bisa Bikin Bahagia</TITLE>
	<TEXT>
	KOMPAS.com - Untuk memunculkan rasa bahagia, selain menggigit sepotong coklat atau menjilat es krim, rupanya mencium aroma wewangian tertentu cukup efektif mengangkat mood.

Tertarik untuk mengurangi tingkat stres dengan mencium aroma tertentu? Berikut ini daftarnya.

1. Pinus

Selain cantik untuk tempat berfoto, ternyata berjalan-jalan di hutan pinus juga mampu mengurangi rasa stres. Sebuah studi yang dilakukan di Universitas Kyoto di Jepang mengungkap, orang-orang yang melakukan shinrin-yoku, atau "mandi hutan", mengaku rasa depresi dan kecemasan mereka berkurang secara signifikan ketika mereka berjalan di hutan pinus.

2. Jeruk

Jika Anda butuh penyemangat dalam waktu singkat, cobalah mengendus aroma jeruk. Aroma buah yang kaya dengan vitamin C ini telah terbukti dapat meningkatkan energi dan kewaspadaan. Penelitian telah mengungkapkan bahwa aroma lemon secara khusus dapat mengurangi stres dan meninggalkan kesan positif pada orang lain.

Berkat lebih dari 50 tahun iklan pembersih rumah tangga seperti, kita juga cenderung mengasosiasikan bau jeruk sebagai hal yang bersih dan menyenangkan.

3. Tabir surya

Jika bau tabir surya mengingatkan pada hari-hari di pantai yang cerah dan liburan tropis, Anda tidak sendiri. Efek positif aroma ini berhubungan dengan waktu liburan yang bebas stres, saat hari berjalan lebih santai dan bahagia dari biasanya.

4. Rumput segar

Periset di Australia menemukan bahwa bahan kimia yang dilepaskan oleh rumput yang baru dipotong dapat menyebabkan orang menjadi lebih rileks dan bahkan merasakan kegembiraan. Mereka bahkan telah memasukkan aroma rumput ke dalam parfum. Aromanya yang kuat dikatakan bisa mencegah penurunan mental seiring bertambahnya usia.


Bunga lavender. Bunga lavender.
Bunga lavender.(pe)
5. Bunga
Aroma bunga mawar memang menyenangkan, tetapi lavender atau melati lebih efektif membuat kita lebih bergembira. Lavender telah dibuktikan manfaatnya untuk memberi efek rasa tenang, bahkan mengurangi insomnia dan depresi. Sementara melati juga telah terbukti dapat meningkatkan mood.

6. Rosemary

Lebih dikenal sebagai penyedap rasa dalam masakan, ternyata rosemary dapat memperkuat kekuatan otak. Penelitian telah menemukan bahwa aroma ramuan rosemary meningkatkan kemampuan peserta untuk mengingat kejadian dan tugas yang kompleks.

7. Peppermint

Minyak dari daun kecil ini dikenal karena kemampuannya mengangkat mood dan menstimulai pikiran, serta memberi efek segar. Studi bahkan menunjukkan bahwa atlet yang mencium peppermint mengalami peningkatan kinerja atletik dan pernapasan.

8. Bedak bayi

Jika menyukai bau bedak tabur bayi, Anda mungkin memiliki respons nostalgia. Para ahli mengatakan, bahwa bau bedak bayi mengingatkan kita akan keamanan dan kenyamanan yang kita rasakan sebagai anak-anak. Bagi orang tua, itu memberikan efek kenangan akan kebahagiaan yang mereka rasakan saat anak-anak mereka masih kecil.
	</TEXT>
</DOC>