<DOC>
	<DOCNO>53</DOCNO>
	<LABLE>HOAX</LABLE>
	<URL>http://definisipenyakit.obatherbaltbckelenjar.com/tiup-terompet-berbahaya-bagi-kesehatan/</URL>
	<AUTHOR>Hermansyah</AUTHOR>
	<TITLE>Tiup Terompet Berbahaya Bagi Kesehatan</TITLE>
	<TEXT>Tahun baru cuma tinggal menghitung jari. Sebentar lagi th 2015 bakal segera usai dan digantikan dgn thn 2016. Telah jadi sebuah kebiasaan jika tahun baru identik bersama kemeriahan salah satunya dgn tradisi tiup terompet. Ya, dimulai dari orang dewasa sampai anak-anak senantiasa antusias merayakan hari perubahaan thn dgn cara meniup terompet.
Tahun baru cuma tinggal menghitung jari. Sebentar lagi th 2015 bakal segera usai dan digantikan dgn thn 2016. Telah jadi sebuah kebiasaan jika tahun baru identik bersama kemeriahan salah satunya dgn tradisi titup terompet. Ya, dimulai dari orang dewasa sampai anak-anak senantiasa antusias merayakan hari perubahaan thn dgn cara meniup terompet.
Tetapi, nyata-nyatanya fakta dibalik kebiasaan tersebut bakal membuat Kamu sangat terperanjat. Tahukah kamu jika terompet itu berbahayaA Seperti yg sudah kita ketahui bersama bila sebatang terompet pastinya telah lewat bermacam macam uji mulut. Uji mulut dari pembuatnya, uji mulut penjualnya, uji mulut (mungkin saja) dari para calon pembeli yg cuma memilih memilih saja.
Bisa saja mereka mempunyai penyakit yg membahayakan diantaranya mengidap kanker mulut, kanker lidah, kanker darah, hepatitis, penyakit penyakit menular yg lain atau justru mengidap virus HIV/aids.
Bayangkanlah betapa teramat cepatnya penyebaran dari virus yg tak nampak mata itu dan benar benar mengerikan efek jangka panjang yg dapat ditimbulkan dari sebatang terompet. Apakah demi tradisi tiup terompet Kamu bakal rela buat mempertaruhkan kesehatan kamu dan pula orang orang yg Kamu cintaiAPara dokter mengemukakan bahwa di dalam terompet banyak sekali terdapat bakteri dan serta virus yg melekat. dan kita tidak akan kita tahu seandainya yg menciptakan terompet itu merupakan pengidap penyakit TBC. Jadi mesti diketahui bisa saja kita yg dapat tertular oleh penyakitnya.
Bakteri yg terdapat di dalam terompet, terus tak dapat dibersihkan dgn memakai alkohol sekalipun. Akan ada yg tertempel di situ air liurnya, dan pula bakteri. Jadi dianjurkan untuk jangan membeli terompet yg ditiup, belilah saja terompet yg dipencet.
Tidak hanya itu, bahaya tiup terompet yg lainnya adalah terompet yg tak tepat pula bakal membahayakan bagi kesehatan pendengaran. Sehingga dari itu pilihlah terompet yg aman yg tak terlaku memekakkan telinga.
Nah, itulah sekian banyak bahaya tiup terompet utk kesehatan badan Kamu. Daripada mengorbankan kesehatan demi hal-hal yg pada dasarnya tidaklah terlalu mesti dilakukan, alangkah lebih baiknya kita isikan thn baru ini dgn hal-hal yg lebih positif lagi, tak merugikan dan justru memberikan manfaat terhadap diri Kamu. Mudah-mudahan ulasan berkaitan bahaya tiup terompet ini berguna bagi Anda.</TEXT>
</DOC>