<DOC>
	<DOCNO>538</DOCNO>
	<LABLE>NONHOAX</LABLE>
	<URL>http://tekno.kompas.com/read/2016/06/02/07370017/korea.utara.diam-diam.bikin.tiruan.facebook</URL>
	<AUTHOR>OIK YUSUF</AUTHOR>
	<TITLE>Korea Utara Diam-diam Bikin Tiruan Facebook</TITLE>
	<TEXT>
	KOMPAS.com -  Korea Utara rupanya ingin mencoba peruntungan di ranah media sosial. Setidaknya kesan inilah yang didapat dari sebuah jejaring sosial tiruan Facebook bikinan negeri pimpinan Kim Jong Un itu.

Jejaring bernama Best Koreas Social Network yang beralamat di starcon.net.kp tersebut ditemukan oleh Doug Madory, Direktur Analisis Internet di lembaga riset Dyn, akhir minggu lalu.

Dirangkum KompasTekno dari CNN, Kamis (2/6/2016), di situs yang berpenampilan mirip Facebook dengan tema warna serba biru ini, pengunjung bisa membikin akun, mengunggah cover photo dan foto profil, serta mengirim pesan ke teman.

Meski sempat dicoba oleh CNN, situs yang memiliki alamat hosting di Korea Utara tersebut kini sudah tidak bisa diakses.

Madory menduga situs yang bersangkutan dibuat untuk keperluan eksperimen oleh seseorang di Korea Utara.

Menemukan situs yang di-hosting di Korea Utara adalah kejadian yang tidak biasa, kata Madory sambil menambahkan bahwa situs Korea Utara biasanya memiliki alamat hosting di China.

Saya tak yakin situs itu merupakan proyek resmi pemerintah Korea Utara. Tetapi, seseorang di dalam negara tersebut pastilah merupakan tokoh di baliknya," imbuh Madory.


Dia juga mengatakan bahwa situs Korea Utara biasanya tidak bisa diakses oleh pengunjung yang berdomisili di luar negara komunis itu.

Pemerintah Korea Utara dikenal memberlakukan regulasi internet yang sangat ketat. Mayoritas warga dilarang mengakses internet. Mereka yang memperoleh akses pun terus-menerus diawasi.

Situs Best Koreas Social Network sendiri dibikin dengan phpDolphin, sebuah sistem software berbasis template yang memungkinkan siapa pun membikin situs jejaring ala Facebook.

Rekam jejak internet yang tersedia untuk publik tidak bisa mengidentifikasi siapa atau entitas apa yang menciptakan situs tersebut, demikian juga dengan waktu penayangan perdananya yang tidak diketahui pasti.

Namun, yang jelas, sejumlah pengguna internet sempat membuka dan membikin akun di Best Koreas Social Network. Ini bisa dilihat dari banyaknya akun palsu yang mengatasnamakan dan mengolok-olok Kim Jong Un di jejaring sosial itu sebelum akhirnya ditutup.
	</TEXT>
</DOC>