<DOC>
	<DOCNO>57</DOCNO>
	<LABLE>HOAX</LABLE>
	<URL>https://kumparan.com/indra-subagja/mahasiswa-dari-bem-indonesia-gelar-aksi-kepung-istana</URL>
	<AUTHOR></AUTHOR>
	<TITLE>Mahasiswa dari BEM Indonesia Gelar Aksi Kepung Istana</TITLE>
	<TEXT>Massa gabungan dari BEM Indonesia, buruh, dan sejumlah elemen masyarakat melakukan aksi mengepung Istana. Mereka menyuarakan  perbaikan kesejahteraan untuk rakyat.
Baca: 7 Foto Dramatis Jokowi Seorang Diri
Dalam keterangan yang disampaikan salah satu pengurus BEM Seluruh Indonesia Miqdad yang juga aktivis dari UNJ, Senin (22/5), aksi ini gabungan dari seluruh elemen. Hingga siang ini pukul 12.00 WIB, massa sudah berorasi di sekitar IRT Monas.
"Carut-marut kondisi Negeri ini semakin menjadi-jadi. Permasalahan-permasalahan yang ada nampak dihiraukan oleh Pemerintah. Rezim Jokowi seolah abai dan terus menerus angkat tangan terhadap semua masalah yang ada," jelas Miqdad kepada kumparan (kumparan.com).
Oleh karenanya, lanjut Miqdad,  gabungan dari elemen gerakan mahasiswa dan rakyat bersatu untuk turun ke jalan mengepung Istana. Dengan membawa "Tugu Rakyat" alias tujuh gugatan rakyat.
BEM Indonesia ini adalah gabungan dari puluhan organisasi kemahasiswaan.
Adapun Tujuh Gugatan Rakyat yakni:
1. Kembalikan subsidi listrik 900VA dan BBM, serta jamin keterjangkauan harga kebutuhan pokok bagi rakyat 
2. Wujudkan jaminan pendidikan nasional dan layanan kesehatan yang berkualitas dan membebaskan 
3. Usut tuntas kasus E-KTP tanpa adanya intervensi politik, berantas praktik korupsi, kolusi dan nepotisme sampai ke akar-akarnya 
4. Tegakkan demokrasi, tolak pembungkaman dan tindakan represif aparat negara 
5.  Usut tuntas mafia Karhutla, hentikan proyek reklamasi dan tolak penambangan kawasan bentang alam karst untuk pabrik semen di seluruh Indonesia 
6. Wujudkan supremasi hukum dan tindak tegas pelaku kejahatan seksual
7. Hilangkan dominasi asing dan nasionalisasi aset-aset bangsa serta wujudkan kedaulatan pangan, energi dan maritim.</TEXT>
</DOC>