<DOC>
	<DOCNO>581</DOCNO>
	<LABLE>NONHOAX</LABLE>
	<URL>http://lifestyle.kompas.com/read/2017/10/05/194600120/9-cara-mudah-untuk-tidur-lebih-nyenyak</URL>
	<AUTHOR>WISNUBRATA</AUTHOR>
	<TITLE>9 Cara Mudah untuk Tidur Lebih Nyenyak</TITLE>
	<TEXT>
	KOMPAS.com - Rekomendasi tidur yang baik berkisar antara 7-8 jam. Tapi, terkadang sulit untuk memenuhi anjuran tersebut kalau ada banyak pekerjaan yang harus diselesaikan. Belum lagi bila kondisi stres membuat kita sulit tidur.  

Ketika Anda merasa sangat lelah saat bangun pagi, diikuti dengan sakit kepala, bahkan hingga ketiduran di siang hari, tandanya ada yang salah dengan rutinitas tidur Anda. Simak artikel ini untuk mencari tahu tips dan trik mendapatkan tidur cukup, dan juga nyenyak.

1. Jangan makan malam dekat waktu tidur

Proses pencernaan butuh waktu yang tidak sebentar, dan tentunya Anda tidak ingin langsung buru-buru berbaring setelah makan. Langsung tidur sesudah makan bisa meningkatkan kadar asam lambung dan memicu sakit maag. Terkadang bisa juga menimbulkan rasa panas di perut, dada, dan tenggorokan. Beri jarak yang cukup antara waktu makan malam dan waktu tidur Anda.

Baca juga: 5 Cara Agar Bangun Tidur dengan Kondisi Segar

2. Mandi air hangat sebelum tidur

Saat malam, temperatur tubuh menurun dan kita mulai merasa lelah, mengantuk, dan lesu. Semakin dingin suhu tubuh, semakin sedikit motivasi diri kita untuk melakukan aktivitas penting, seperti bernapas dan memompa darah.

Pendinginan tubuh adalah salah satu alami tubuh untuk menandakan bahwa kita siap tidur. Namun, pendinginan di malam hari akan menjadi suatu hal yang mengganggu jika kita berada di lingkungan yang gerah dan lembab, di mana udara cenderung untuk tetap berada di suhu kamar atau bahkan lebih panas lagi.

Mandi air hangat sebelum tidur bisa membantu tubuh Anda untuk menurunkan temperatur alaminya dan juga melemaskan otot-otot tubuh, agar bangun pagi jadi lebih segar.

3. Atur suhu kamar

Suhu kamar yang ideal demi mendapatkan tidur nyenyak adalah 20-23derajadC. Biloa perlu Anda juga bisa tidur tanpa pakaian.

Baca juga: 5 Alasan Sehat Anda Sebaiknya Tidur Telanjang

4. Jangan main handphone atau laptop di tempat tidur

Melatonin, hormon alami tubuh yang diproduksi oleh kelenjar pituitary yang membantu Anda tidur, hanya ada di malam hari. Jadi, saat Anda mematikan lampu kamar dan berhenti mengutak-atik handphone sebelum tidur, otak dan mata Anda akan mulai mengirimkan sinyal ke kelenjar pineal Anda untuk mulai memproduksi melatonin.

Jika Anda termasuk orang yang tidak bisa lepas dari gadget Anda, install aplikasi yang bisa mengurangi gelombang cahaya biru dari perangkat Anda.

Baca juga: Main Gawai Sebelum Tidur Bikin Kantuk Sulit Datang

5. Yoga atau meditasi sebelum tidur

Olahraga ringan yang dibarengi dengan sesi relaksasi napas sejenak 10-20 menit sebelum tidur bisa membantu Anda untuk tidur lebih nyenyak, namun jangan berlebihan karena tubuh Anda justru malah akan semakin lelah dan bisa terdistraksi dari tidur.

Yoga atau meditasi bisa jadi jalan keluar yang ampuh melawan insomnia, tidak hanya untuk menenangkan pikiran dari stres pekerjaan, namun juga menyiapkan tubuh untuk tidur nyenyak.

6. Buat rutinitas malam sederhana

Matikan lampu-lampu sebelum jam 10, minum teh hangat sebelum tidur, atau baca buku ringan menjelang tidur. Apapun itu, membiasakan diri dengan rutinitas kecil di malam hari bertujuan untuk memberi tahu otak Anda bahwa waktu tidur sudah dekat sehingga otak akan mulai mengirimkan sinyal ke seluruh tubuh untuk bersiap tidur.

7. Jauhkan jam dari Anda

Jika Anda tidak bisa tidur, atau terbangun di malam hari dan melihat waktu yang berjalan seakan menghantui Anda, ini akan membuat Anda gugup dan cemas, dan semakin sulit bagi Anda untuk memulai atau kembali meneruskan tidur.

8. Siapkan baju dan tas kantor sebelum tidur

Memutuskan baju apa yang akan Anda pakai untuk hari itu bisa menjadi tugas yang menghabiskan waktu, belum lagi membutuhkan waktu yang cukup lama untuk menyiapkannya. Tidak jarang pula, dresscode kantor menjadi beban pikiran sebelum tidur. Salah-salah, baju kantor Anda justru bikin Anda moody seharian.

Hemat waktu Anda di pagi hari untuk bisa sedikit bersantai dengan menyiapkan segala kebutuhan Anda untuk esok harinya di malam hari sebelum tidur, termasuk bekal dan sarapan Anda.

Baca juga: Agar Tidur Berkualitas, Ciptakan Alasan Untuk Bangun Pagi

9. Stop minum kopi dan alkohol di sore hari

Untuk mendapatkan tidur berkualitas, hentikan konsumsi kafein dalam bentuk apapun (teh, kopi, minuman energi, soda, bahkan permen cokelat) dan alkohol setidaknya delapan jam sebelum waktu tidur.
	</TEXT>
</DOC>