<DOC>
	<DOCNO>584</DOCNO>
	<LABLE>NONHOAX</LABLE>
	<URL>https://www.cnnindonesia.com/internasional/20170922132506-106-243329/dua-hercules-pembawa-bantuan-ri-tiba-di-myanmar/</URL>
	<AUTHOR>Riva Dessthania Suastha</AUTHOR>
	<TITLE>Dua Hercules Pembawa Bantuan RI Tiba di Myanmar</TITLE>
	<TEXT>
	Jakarta, CNN Indonesia -- Dua pesawat Hercules yang membawa bantuan kemanusiaan dari pemerintah Indonesia bagi pengungsi Rohingya dan warga yang terdampak krisis kemanusiaan di negara bagian Rakhine telah tiba di Yangon, Myanmar, pada Kamis (21/9). 

Duta Besar RI untuk Myanmar Ito Sumardi mengatakan bantuan-bantuan ini akan segera dikirimkan ke Sittwe, ibu kota Rakhine, untuk didistribusikan pada kamp-kamp pengungsi di wilayah itu. 

"Pengiriman bantuan ke Sittwe butuh waktu 3 hingga 4 hari. Di sana, barang-barang akan ditaruh di shelter untuk selanjutnya dibawa ke lokasi," kata Ito melalui pernyataan Kementerian Luar Negeri RI, Jumat (22/9).


Bantuan kemanusiaan tersebut mencakup 1 ton paket obat-obatan, ribuan paket makanan, tenda, selimut, tangki air, serta kain sarung. 

Tiba di Yangon, bantuan diserahkan oleh Ketua Tim Badan Nasional Penanggulangan Bencana (BNPB) Gatot Satria Wijaya kepada Ito. 

Bantuan tersebut selanjutnya diberikan kepada otoritas Myanmar yang diwakili U Ko Ko Naing, pejabat Kementerian Sosial, Bantuan, dan Pemukiman Kembali Myanmar.

Ito mengatakan pengiriman bantuan ini merupakan wujud komitmen Indonesia membantu para korban kekerasan di Rakhine.

Di negara bagian ini, diperkirakan 1.000 orang tewas akibat persekusi yang dilakukan militer Myanmar terhadap masyarakat Rohingya. Sementara itu, lebih dari 400 ribu lainnya terpaksa mengungsi ke Bangladesh.



Bantuan kemanusiaan ini pun, tuturnya, merupakan hasil diplomasi antara pemerintah Indonesia dengan pemerintah Myanmar.

"Karena untuk sementara waktu sampai saat ini baru kita [Indonesia] yang diberikan kesempatan mengirimkan bantuan langsung ke Myanmar," kata Ito.

Pekan lalu, sekitar 74 ton bantuan kemanusiaan Indonesia juga telah sampai secara bertahap di Bangladesh melalui delapan kali pengiriman sejak 14 September.

Sejak krisis kemanusiaan di Rakhine kembali mencuat pada akhir Agustus lalu, Bangladesh, yang berbatasan langsung dengan Myanmar, terus menerima lonjakan pengungsi Rohingya.

Duta Besar RI untuk Bangladesh Rina Soemarno mengatakan sejumlah tenda-tenda bantuan Indonesia telah berdiri di sejumlah kamp pengungsian wilayah perbatasan seperti Cox's Bazar dan Thaingkali, Ukhiya.

"Bantuan Indonesia diharapkan dapat membantu meringankan beban para pengungsi yang telah sekian lama tidur beratapkan langit," kata ujar Rina.
	</TEXT>
</DOC>