<DOC>
	<DOCNO>59</DOCNO>
	<LABLE>HOAX</LABLE>
	<URL>broadcast messages</URL>
	<AUTHOR></AUTHOR>
	<TITLE>bagi yang memiliki anak gadis, adik perempuan, kakak perempuan, atau hal-hal berbau perempuan, diharapkan waspada. Sebab, telah beredar obat baru bernama Progesterex.</TITLE>
	<TEXT>' *TOLONG DI BACA dan SEBARKAN INFORMASI PENTING* dari Bpk. *Agus Susanto* *Sat Narkoba Polres Kab Tangerang*
Yang Punya
ANAK gadis,
ADIK perempuan,
KAKAK perempuan
atau ANDA sendiri,
semua yang berbau PEREMPUAN.....!!!
informasi penting .....
Telah beredar sebuah obat baru yg bernama *"Progesterex"*
Obat ini adalah pil kecil yg digunakan untuk mensterilisasi.
Obat ini sekarang dipakai oleh para pemerkosa pada
~Perayaan pesta
~Pub, Discotique
~Perayaan Reuni dsbnya
untuk memperkosa dan mensterilisasi korbannya
Progesterex dasarnya dijual di beberapa dokter hewan dan toko binatang,dan digunakan untuk hewan besar.
Obat tersebut biasanya digunakan bersamaan dengan Rohypnol (Roofies) semacam obat bius,
Pembeliannya harus menggunakan resep dokter.
Rohypnol ini semacam *effervescent tablet* yang cepat larut didalam air.
Pelaku hanya tinggal memasukan *Rohypnol dan Progesterex* kedalam minuman dan Korban tidak akan pernah ingat apa yang telah terjadi pada malam/pagi/siang/ sore itu dan Progesterex akan membuat si wanitaTIDAK AKAN HAMIL
Hingga si pemerkosa akan tetap bebas berkeliaran.
Tetapi yang perlu diperhatikan, *EFFECT PROGESTEREX GAK SEMENTARA*
Progesterex dibuat untuk mensterilkan kuda, jerapah dan binatang besar lainnya.
Setiap wanita yang telah meminumnya *TIDAK AKAN PERNAH MENGANDUNG LAGI SEUMUR HIDUPNYA*
Kalau bisa di share sekarang !!!
*PEDULI PEREMPUAN*,,
Harap Di Share ke teman2 dan saudara yang lain karena sangat bermanfaat !!!
NB : *Jangan Pernah menerima minuman dari laki laki yg tidak kita kenal dgn alasan ingin berkenalan atau tdk kita kenal baik*
Semoga bermanfaat.
u
Informasi dari :
*Mabes POLRI,* *DepKes dan DPP YPKMI* *(Yayasan*
*Peduli Kesehatan Masyarakat Indonesia).</TEXT>
</DOC>