<DOC>
	<DOCNO>75</DOCNO>
	<LABLE>HOAX</LABLE>
	<URL>broadcast messages</URL>
	<AUTHOR></AUTHOR>
	<TITLE>Pentingnya Chicken Wings</TITLE>
	<TEXT>Penting tentang Chicken Wings! (Ayam mcd, kfc, dll)
Kista rahim
Seorang wanita baru saja ketahuan memiliki kista dalam rahimnya, sehingga dia langsung menjalani operasi.
Kista yang diambil berisi darah yang berwarna hitam pekat. Dia pikir dia akan sembuh setelah menjalani operasi, tetapi ternyata tidak.
Hanya beberapa bulan setelah operasi ternyata tumbuh kista lagi. Dia kemudian menemui ginekolog untuk berkonsultasi. Saat konsultasi, dokternya menanyakan apakah teman saya ini sering makan chicken wings, dan dia jawab ya.
Seperti yang anda saksikan, pada jaman modern ini ayam disuntik dengan steroid agar cepat besar sehingga dapat memenuhi kebutuhan pasar. Sering kita lihat ayam broiler tubuhnya besar krn suntikan dibandingkan ayam kampung yg kecil tnp suntikan. Kebutuhan ini tak lain adalah kebutuhan akan makanan. Biasanya suntikan ini dilakukan pada bagian leher atau sayap. Oleh karena itu, pada dua tempat inilah terdapat konsentrasi steroid yang paling tinggi.
Steroid inilah yang memberikan pengaruh pada tubuh sehingga cepat pertumbuhannya. Bahkan lebih bahayanya lagi, efeknya bagi hormon wanita membuat wanita lebih rentan untuk terkena kista rahim. Oleh karena hal itu, saya menyarankan untuk selalu berhati-hati dengan makanan yang anda konsumsi, terutama chicken wings.
Siapa saja yang menerima message ini, tolong lanjutkan ke org-org lainnya dan ke org yg anda sayangi. Saya yakin tak ada seorangpun yang ingin menderita atau melihat orang-orang tersayang anda menderita karena kista.
Tolong sebarkan ke lainnya demi keselamatan wanita2 Indonesia
GaAA hnya bs nyebabin kista,,
Bagi anak2 bs menyebabkan hormon nya berkembang lbh cepat,,contoh anak wanita jd cepat menstruasi..,
Ini krn kebiasaan mkn kfc,mc donal,dll..
Makanya,,saran dokter..
Kl masak ayam broiler it di rebus 2x
Pertama utk mengeluarkan obat2nya, kedua utk bumbu..,
Smoga bermanfaat..</TEXT>
</DOC>