<DOC>
	<DOCNO>9</DOCNO>
	<LABLE>HOAX</LABLE>
	<URL>https://tirto.id/investigasi-allan-nairn-ahok-hanyalah-dalih-untuk-makar-cm2X</URL>
	<AUTHOR>Allan Nairn</AUTHOR>
	<TITLE>Panglima TNI Jendral Gatot Nurmantyo Setuju Makar kepada Presiden Jokowi</TITLE>
	<TEXT>
	Pada bulan Desember, Kivlan ditangkap polisi atas tuduhan menggulingkan Jokowi. Namun ketika kami berbincang pada akhir Februari, dia tetap saja bebas dan bahkan melancong ke luar negeri. Dia malah menyatakan sedang melaksanakan suatu misi untuk Jenderal Gatot Nurmantyo, Panglima TNI saat ini, yakni berupaya membebaskan para sandera Indonesia di Filipina.

	Soal pertanyaan siapa yang diam-diam membekingi gerakan tersebut dan siapa yang betulan komunis, Kivlan berbicara secara on the record dan off the record, secara persis dan umum. Karakterisasinya atas sikap kawan-kawannya sesama jenderal sangat berkaitan erat dengan sikap aparat lainnya yang banyak diceritakan orang. Namun, tidak seperti kebanyakan dari mereka, Kivlan mengatakannya secara on the record.

	Begitu banyak pensiunan militer-dan yang masih aktif dalam militer-yang bersama FPI.... Karena FPI pun bertujuan melawan komunis.

	Setelah apa yang dia bicarakan tentang penggulingan Jokowi dan mengambil tindakan seperti pada tahun '65, saya bertanya: apakah Jenderal Gatot-Panglima angkatan bersenjata saat ini-setuju?

	"Dia setuju!"

	Tapi dia pun menambahkan, sebagai perwira yang masih aktif, Gatot harus sangat berhati-hati mengambil sikap di depan publik.

	Pernyataan on-the-record Jenderal Kivlan tentang peran Gatot konsisten dengan jenderal-jenderal lainnya dan para penggerak kudeta, serta dengan pernyataan yang diduga bersumber dari Presiden Jokowi sendiri. Saya pun bertanya kepada seorang pejabat yang memiliki akses rutin ke presiden tentang klaim yang dilontarkan Jokowi, apakah Gatot merupakan faktor utama dalam kudeta tersebut? Pejabat itu menjawab, ya, presiden mengatakan itu, dalam pertemuan tertutup. Gatot tidak merespons permintaan tanggapan untuk artikel ini.....
	</TEXT>
</DOC>